<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Joenio Costa</title>
    <description></description>
    <link>http://joenio.me/</link>
    <atom:link href="http://joenio.me/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Mon, 30 Mar 2015 08:49:04 -0300</pubDate>
    <lastBuildDate>Mon, 30 Mar 2015 08:49:04 -0300</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v2.2.0</generator>
    
      <item>
        <title>Embarque na viagem das cooperativas do ano</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/files/post-viagem-premio-cooperativas.jpg&quot; alt=&quot;Desenho intercâmbio cooperativista&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em Novembro de 2014 a Colivre, cooperativa de tecnologias livres, empresa na
qual sou sócio &lt;a href=&quot;http://softwarelivre.org/colivre/blog/colivre-e-vencedora-do-9o-premio-cooperativa-do-ano-na-categoria-inovacao-e-tecnologia&quot;&gt;ganhou o prêmio de cooperativa do
ano&lt;/a&gt;
2014 na categoria de &lt;strong&gt;Inovação e Tecnologia&lt;/strong&gt;, este prêmio nos deu o direito a uma
&lt;a href=&quot;http://softwarelivre.org/colivre/blog/colivre-participa-de-viagem-dos-vencedores-do-9o-premio-cooperativa-do-ano&quot;&gt;viagem de integração&lt;/a&gt;
entre as cooperativas vencedoras, nesta
viagem a Colivre foi representada por mim e &lt;a href=&quot;http://softwarelivre.org/dani&quot;&gt;Daniela
Feitosa&lt;/a&gt;, neste post faço um breve relato
desta viagem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No dia 24 de Março chegamos a Brasília, lá visitamos a
&lt;a href=&quot;http://ocb.org.br&quot;&gt;OCB&lt;/a&gt;, fomos recepcionados por Fernanda Belisário e Gabriela
Prado, elas nos deram boas-vindas e convidaram para assistir a uma
palestra de &lt;a href=&quot;http://www.martha.com.br&quot;&gt;Martha Gabriel&lt;/a&gt; sobre &lt;a href=&quot;http://twitter.com/joenio/status/580462562610950144&quot;&gt;estratégia de
marketing&lt;/a&gt;, Marta falou da importância
de cuidar da sua marca, pegadas digitais, sombra e diversos outros conceitos de
marketing.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;full-width&quot;&gt;
  &lt;img src=&quot;http://pbs.twimg.com/media/CA43lYZWoAIfRdf.jpg:large&quot; /&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;No mesmo dia, à noite, houve o &lt;a href=&quot;http://www.ocergs.coop.br/comunicacao/noticias/2101-movimento-cooperativista-lanca-agenda-institucional&quot;&gt;lançamento da Agenda Institucional do
Cooperativismo&lt;/a&gt;
2015 com a presença de representantes da Ocergs-Sescoop/RS, sistema OCB,
senadores, deputados, presidentes e superintendentes de unidades estaduais.  A
agenda apresenta as principais demandas do sistema cooperativo Brasileiro aos
poderes Legislativo, Executivo e Judiciário para o ano de 2015.&lt;/p&gt;

&lt;!-- https://twitter.com/joenio/status/580517899670036481 --&gt;

&lt;div class=&quot;full-width&quot;&gt;
  &lt;img src=&quot;http://pbs.twimg.com/media/CA5p5ouWAAAk6cw.jpg:large&quot; /&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;No dia 25, já em Porto Alegre, visitamos a &lt;a href=&quot;http://escoop.edu.br&quot;&gt;Escoop&lt;/a&gt; - Faculdade de Tecnologia
do Cooperativismo, lá ouvimos uma bela apresentação do senhor presidente do
Sistema Ocergs-Sescoop/RS, Vergilio Perius, explicou sobre o sistema
cooperativista, explanou sobre o surgimento das cooperativas no Brasil e nos
ensinou bastante sobre os &lt;a href=&quot;http://pt.wikipedia.org/wiki/Princ%C3%ADpios_cooperativos&quot;&gt;7 princípios do
cooperativismo&lt;/a&gt;,
dando destaque especial a importância da intercooperação.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em seguida o coordenador Derli Schmidt detalhou o funcionamento e a missão da
escola, mostrando os cursos disponíveis e a metodologia de ensino altamente
preocupada com a qualidade do ensino, com um viés acadêmico,
preocupada em produzir conhecimento inédito e de qualidade sobre cooperativismo
no Brasil. Nossa visita foi &lt;a href=&quot;http://www.ocergs.coop.br/comunicacao/noticias/2100-sistema-recebe-comitiva-de-vencedoras-do-premio-cooperativo-do-ano&quot;&gt;noticiada no site da Ocergs/RS&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;full-width&quot;&gt;
  &lt;img src=&quot;/files/visita-escoop-rs.jpg&quot; /&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;No dia seguinte, 26 de Março, visitamos a &lt;a href=&quot;http://www.sicredipioneira.com.br&quot;&gt;Sicredi
Pioneira&lt;/a&gt;, fomos recebidos pelo senhor Mário
José Konzen, vice-presidente da cooperativa, ele nos falou sobre o início do sistema
Sicredi e a força do movimento cooperativista na cidade de Nova
Petrópolis/RS, a &lt;em&gt;“Capital Nacional do Cooperativismo”&lt;/em&gt;.  Citou detalhes do
&lt;a href=&quot;http://www.auniaofazavida.com.br&quot;&gt;programa “A união faz a vida”&lt;/a&gt;, uma
iniciativa do Sicredi com o objetivo de promover práticas de educação focadas nos
princípios da cooperação e cidadania.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;full-width&quot;&gt;
  &lt;img src=&quot;/files/mario-konzen-sicredi-rs.jpg&quot; /&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Em seguida, Mário Konza, nos convidou a conhecer a
&lt;a href=&quot;http://cooebompa.blogspot.com.br&quot;&gt;Cooebompa&lt;/a&gt;, uma cooperativa escolar formada
por alunos da &lt;a href=&quot;http://www.escolabompastor.com.br&quot;&gt;Escola Bom Pastor&lt;/a&gt;, uma
iniciativa interessantíssima que deixou todos os representantes das
cooperativas campeâs com os olhos brilhando de emoção. Tivemos a oportunidade
de assistir a Assembléia Geral Ordinária e ver um show de organização e
determinação! O professor e coordernador do projeto, Everaldo Marini, faz um
belo trabalho e merece todo o apoio possível para continuar com o projeto.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;full-width&quot;&gt;
  &lt;img src=&quot;/files/visita-cooebompa.jpg&quot; /&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Da lá seguimos ao Memorial &lt;a href=&quot;https://pt.wikipedia.org/wiki/Theodor_Amstad&quot;&gt;Padre
Amstad&lt;/a&gt;, o senhor Mário nos falou
da vida desde padre, criador do sistema de crédito cooperativo no Brasil.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;full-width&quot;&gt;
  &lt;img src=&quot;/files/memorial-padre-amstad.jpg&quot; /&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Na sequência visitamos a &lt;a href=&quot;http://www.pia.com.br&quot;&gt;Cooperativa Piá&lt;/a&gt;, uma
cooperativa agropecuária de leite e frutas, o presidente, Gilberto Kny, relatou
a história da cooperativa e destacou a preocupação com os seus associados, em
sua maioria pequenos produtores. A nossa comitiva experimentou alguns dos
produtos da Piá, como iogurte e leite achocolatado, todos acharam uma delícia,
infelizmente não pude experimentar já que não consumo leite ou derivados.  A
Piá bem que poderia produzir algo à base de soja ou alguma alternativa ao
leite.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;full-width&quot;&gt;
  &lt;img src=&quot;/files/visita-cooperativa-pia.jpg&quot; /&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Saindo da Cooperativa Piá fomos conhecer um dos produtores associados,
conhecemos a fazenda “Sítio do Leite”, eles produzem leite e dizem que fazer
parte da cooperativa facilita a vida pois não precisam se preocupar com a venda
já que a Piá garante a compra de toda a produção.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;full-width&quot;&gt;
  &lt;img src=&quot;/files/fazenda-leite-pia.jpg&quot; /&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Dia seguinte, 27 de Março, último dia de viagem, visitamos o CAS, Centro
Admistrativo Sicredi, vimos o funcionamento da cooperativa, seus princípios e
valores, conhecemos a Biblioteca do sistema e o Datacenter. O Datacenter
ocupa um andar inteiro do prédio e tem uma infraestrutura impressionante,
mantida inteiramente pela equipe do Sicredi.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;full-width&quot;&gt;
  &lt;img src=&quot;/files/joenio-visita-sicredi.jpg&quot; /&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Ainda no Sicredi, seguimos para um almoço em grupo e partimos para o aeroporto
de volta para casa chegando ao fim desta viagem ao mundo cooperativista na
presença de ótimas pessoas, dedicadas a criar um mundo melhor, mais humano,
mais justo, mais cooperativo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Deixo um agradecimento especial ao sistema
&lt;a href=&quot;http://www.brasilcooperativo.coop.br&quot;&gt;OCB&lt;/a&gt; pela ótima organização do evento e
pelo convite, Belmira Oliveira, Fernanda Belisário, Gabriela Prado, Igor
Vianna, Patricia Resende e Sheila Malta Santos.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Muito obrigado!&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Agradeço também a todos os membros da nossa comitiva, representantes das
cooperativas campeâs, foram momentos de muito aprendizado:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Leonel Fernandes e Celio Humberto da &lt;a href=&quot;http://www.coopatos.com.br&quot;&gt;Coopatos&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Amauri Weber e Michael Bueno da &lt;a href=&quot;http://www.sicredivaledopiquiriabcd.com.br&quot;&gt;Sicredi Vale do Piquiri&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Shirley Rodrigues e Ana Paula Ramos da &lt;a href=&quot;http://www.querubimsaude.com.br&quot;&gt;Querubim Saúde&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Édio Signor e Daniel Cremonese da &lt;a href=&quot;http://www.coopercarga.com.br&quot;&gt;Coopercarga&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Irinaldo Barreto e Márcio Antônio da &lt;a href=&quot;http://www.coopertransc.com.br&quot;&gt;Coopertransc&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Um agradecimento especial a Sheila Malta Santos (OCB) pela imagem utilizada no
título deste post, este desenhado foi criado por ela durante o vôo de ida ao
evento.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Valeu Sheila, ficou muito bom!&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 29 Mar 2015 00:00:00 -0300</pubDate>
        <link>http://joenio.me/embarque-na-viajem-das-cooperativas-do-ano</link>
        <guid isPermaLink="true">http://joenio.me/embarque-na-viajem-das-cooperativas-do-ano</guid>
        
        <category>colivre</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Não faça hoje o que pode deixar para amanhã</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/files/clone-trooper-deitado.jpg&quot; alt=&quot;Clone Trooper Deitado&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Neste post irei falar sobre gestão pessoal de tempo usando a técnica &lt;em&gt;Do It
Tomorrow (DIT)&lt;/em&gt;, uma proposta de &lt;em&gt;Mark Forster&lt;/em&gt; publicada em seu livro de mesmo
nome traduzido para o português como &lt;a href=&quot;http://www.skoob.com.br/livro/141300ED157147-deixe-para-amanha&quot;&gt;&lt;em&gt;Deixe para
amanhã&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;, o
título deste post é uma provocação ao conselho pupular &lt;em&gt;“Não deixe pra amanhã o
que você pode fazer hoje”&lt;/em&gt;, que vai totalmente de encontro à proposto feita
pelo autor em seu livro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.skoob.com.br/livro/141300ED157147-deixe-para-amanha&quot; class=&quot;float-right&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;/files/livro-deixe-para-amanha.jpg&quot; alt=&quot;Livro Deixe para amanhã&quot; /&gt;
&lt;/a&gt;
Desde 2009 venho utilizando a técnica &lt;em&gt;DIT&lt;/em&gt; proposta no livro de &lt;em&gt;Mark
Forster&lt;/em&gt;, é uma técnica muito simples e eficiente, tomei
conhecimento dela através do post &lt;a href=&quot;http://fazendoacontecer.net/2009/07/15/3-alternativas-para-o-gtd-%E2%80%94-7-habitos-deixe-para-amanha-e-zen-to-done/&quot;&gt;3 alternativas para o GTD — 7 Hábitos, Deixe
para amanhã e Zen To
Done&lt;/a&gt;
de autoria de &lt;em&gt;Rafael Perrone&lt;/em&gt; em seu blog &lt;em&gt;fazendoAcontecer.net&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Neste post &lt;em&gt;Rafael Perrone&lt;/em&gt; cita algumas alternativas ao &lt;em&gt;Getting Things Done
(GTD)&lt;/em&gt;, uma técnica para organização pessoal de tempo bastante popular e também
muito eficiente, ela propõe uma série de ferramentas diferentes, como lista de
coisas a fazer, lista de algum dia/talvez, lista de próximas ações, e algumas
outras, possui também um workflow bem elaborado para que funcione bem, isso
tudo faz o &lt;em&gt;GTD&lt;/em&gt; ter uma curva de aprendizado relativamente grande e exige um
esforço mínimo de aprendizado antes de começar a ser efetiva, e foi exatamente
isto que me desmotivou à utilizá-la e me fez ir em busca de alternativas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Assim, em 2009, cheguei ao &lt;em&gt;DIT&lt;/em&gt;, uma técnica extremamente simples, com
praticamente zero esforço de aprendizado inicial, e desde então tenho utilizado
ela para gerenciar todas as minhas atividades.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Por que eu estava à procura de técnicas para gerenciamento de tempo? &lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Desde 2006 eu venho trabalhando como autônomo, gerenciando meu próprio tempo,
sem patrão, sem relógio de ponto, sem fiscalização, e sem todas essas
artimanhas que as empresas criam para tentar fazer seus funcionários serem
eficientes. Eu precisava de algo que me tornasse &lt;strong&gt;de fato&lt;/strong&gt; eficiente, algo
que fizesse eu usar o tempo da melhor forma possível, caso contrário os
cronogramas iriam furar, as atividades iriam ficar &lt;em&gt;para depois&lt;/em&gt;, a
procrastinação iria rolar solta, e isso iria inviabilizar minha vida como
autônomo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ao usar &lt;em&gt;DIT&lt;/em&gt; consegui a eficiencia que procurava, mas é importante destacar
que nenhum método ou técnica irá fazer milagres, o importante é ter disciplina
e se esforçar para pôr algo em prática, qualquer método que funcione vale à
pena, eu escolhi o &lt;em&gt;DIT&lt;/em&gt; pela simplicidade, apesar de simples é preciso ter
disciplina, e isto será necessário para qualquer outro método. Ler sobre o
assunto ajuda bastante, e o livro de &lt;em&gt;Mark Forster&lt;/em&gt; me ajudou muito neste
sentido.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Mas, como funciona esse método afinal?&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;float-left&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;/files/lista-de-coisas-a-fazer.jpg&quot; alt=&quot;Lista de coisas a fazer&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;
O autor do &lt;em&gt;DIT&lt;/em&gt; basicamente propõe uma modificação em algo já conhecido por
todos nós, a famosa lista de coisas a fazer, é aquela listinha que fazemos num
pedaço de papel com tudo que &lt;em&gt;precisamos&lt;/em&gt; fazer. Ela se parece mais ou menos
com a imagem ao lado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É uma listinha imensa, que nunca chega ao fim…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Acredito que todos nós já fizemos uma lista semelhante a esta ao menos uma vez
na vida, &lt;em&gt;Mark Forster&lt;/em&gt; sugere que transformemos esta lista de &lt;strong&gt;coisas a
fazer&lt;/strong&gt; em uma lista de &lt;strong&gt;coisas que serão feitas&lt;/strong&gt;, a lista de coisas a fazer
tende a crescer eternamente e nunca conseguimos terminá-la, isto causa a
sensação de que o trabalho nunca é concluído, e esta sensação não ajuda a melhorar
ou mesmo a manter a nossa auto-estima.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A lista de &lt;strong&gt;coisas que serão feitas&lt;/strong&gt; deve ser elaborada diariamente, e não deve
ser alterada ao decorrer do dia, idealmente deve ser feita com antecedência, ou
ao menos antes de começar o trabalho. Não se deve adicionar itens de última
hora, ou seja, aquela lista de terça-feira que planejei na segunda, não deve
ser alterada durante o decorrer do dia. Ela é uma &lt;strong&gt;lista fechada&lt;/strong&gt;, uma vez
planejada, nada mais entra, se surgir algo novo, planeje para o dia seguinte,
ou para a semana seguinte, isto vai depender da natureza da atividade e do seu
planejamento pessoal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O objetivo é sempre começar o dia com uma lista de atividades previamente
planejada, ao final do dia ela deve estar concluída, uma lista por dia, nada de
transferir a lista de hoje para amanhã, isto não vai funcionar! O que costumo
fazer é usar uma agenda de papel, e a cada dia na data correspondente eu anoto
minhas atividades.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu indico fortemente o uso da agenda de papel, com ela você pode anotar seus
compromissos, reuniões, etc, e também sua lista de atividades, uma coisa está
ligada à outra, se num certo dia você tem anotado uma reunião que dura a metade
do dia, saberá que não poderá planejar tantas atividades nesta data, ter estas
informações num mesmo lugar facilita a gestão.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Veja por exemplo minha lista de atividades (&lt;strong&gt;coisas a serem feitas&lt;/strong&gt;) do dia
05 de Fevereiro de 2015.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;full-width&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;/files/lista-fechada.jpg&quot; alt=&quot;Lista fechada&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nesta lista eu marco um &lt;span style=&quot;font-size:18; color:red; font-weight:bold;&quot;&gt;X&lt;/span&gt;
ao finalizar a atividade, o objetivo de cada dia é marcar todas as atividades
como finalizadas, neste dia em particular eu consegui finalizar todas elas
(ufa!), o autor &lt;em&gt;Mark Forster&lt;/em&gt; fala em seu livro dos benefícios emocionais
relacionados à isto, quando conseguimos completar o dia, uma sensação de
trabalho concluído, um sentimento de missão cumprida, bem diferente do que
seria causado por aquela enorme lista de coisas a fazer que nunca termina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nem sempre é possível finalizar todas as atividades planejadas, quando isto
ocorre marco um &lt;span style=&quot;font-size:18; color:red; font-weight:bold;&quot;&gt;N&lt;/span&gt;
na atividade e planejo ela imediatamente para outro dia, assim, mesmo que não
complete o planejamento diário, não perco a atividade de vista. É importante
notar que isto deve ser evitado ao máximo, se perceber que está sendo constante
replanejar atividades, procure descobrir o motivo, talvez você esteja colocando
muitas atividades no dia, ou talvez você esteja procrastinando, se for a
segunda opção, cuidado, isto é um problema sério!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bem, é nisso que a proposta &lt;em&gt;Do It Tomorrow (DIT)&lt;/em&gt; se resume, uma simples lista
de coisas a serem feitas (&lt;strong&gt;de fato&lt;/strong&gt;) por dia, o mais importante é ter
disciplina e praticar até ganhar o hábito de sempre planejar o seu dia de
trabalho, e lógico, ter responsabilidade com o seu próprio planejamento e
buscar cumpri-lo sempre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O autor &lt;em&gt;Mark Forster&lt;/em&gt; dá uma série de dicas para conseguir chegar lá, sugiro
que você leia o livro dele, mas faça isso hoje, não deixe para amanhã! rs&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 04 Mar 2015 00:00:00 -0300</pubDate>
        <link>http://joenio.me/nao-faca-hoje-o-que-pode-deixar-para-amanha</link>
        <guid isPermaLink="true">http://joenio.me/nao-faca-hoje-o-que-pode-deixar-para-amanha</guid>
        
        <category>pessoal</category>
        
        <category>gestao</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Fui diagnosticado com um tumor renal, e agora?</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/files/wall-e-tomografia.jpg&quot; alt=&quot;Wall-e sob a tomografia computadorizada&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em 2012 fui diagnosticado com um tumor no rim esquerdo, fiz uma cirurgia e a
recuperação ocorreu muito rápida e tranquila. Na época fiz uma busca
superficial na internet sobre o assunto e encontrei algumas opiniões bem
assustadoras, falavam em quimioterapia, radioterapia e afins.  Como nada disso
foi necessário em meu caso resolvi compartilhar minha experiência aqui, com o
objetivo de deixar um relato positivo sobre o tratamento de tumor renal na
esperança de que seja útil para alguém.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bem, vamos lá… 2012, fazia algum tempo que sofria com pequenas dores de
estômago, ao investigar a causa descobri que estava com uma gastrite, fiz o
tratamento, resolvi o problema mas as dores continuaram, vários exames depois,
dentre eles uma tomografia computadorizada de abdómen, identificou um pequeno
ponto no rim esquerdo, este pequeno ponto era um tumor e precisava ser
removido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Neste momento o médico me explicou que o procedimento cirúrgico para remoção do
tumor apresentava uma chance de cura de 95%, isto me deixou bastante tranquilo,
me explicou que a cirurgia era simples, poderia ser feita por vídeo
laparoscopia, e que a remoção do tumor no meu caso tinha grandes chances de
preservar o rim, ou ao menos parte dele.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apesar da cirurgia ter sido um sucesso, fazer tudo isto pelo SUS não foi tarefa
fácil, eu não tinha plano de saúde então o SUS era minha única alternativa. Por
sorte e por ajuda de alguns médicos consegui chegar ao Hospital Aristides
Maltez (HAM), ele é referência em tumores no estado Bahia e faz atendimentos
100% pelo SUS.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O próximo passo foi conseguir marcar uma consulta, no HAM isto não é tão fácil,
é muita gente para pouco “hospital”, consegui marcar a primeira consulta após
esperar uma manhã inteira na fila. Consulta agendada, voltei ao hospital no dia
marcado, mais um turno aguardando para ser atendido, fui atendido e a cirurgia
foi marcada para um prazo de aproximadamente 15 dias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O grande dia chegou, em 31 de Janeiro de 2012 fui internado, a cirurgia ocorreu
no dia seguinte, o nome exato do procedimento ao qual fui submetido é
&lt;strong&gt;Ressecção de tumor retroperitoneal + linfadenectomia retroperitoneal&lt;/strong&gt;, em
algumas horas já estava de volta à enfermaria, um médico residente informou que
ocorreu tudo bem e que a previsão de alta era em 48 horas. Dentro do prazo
previsto recebi alta, me entregaram algumas amostras do tumor para que fosse
solicitado biopsia, marquei a consulta de retorno para 2 semanas depois e fui
para casa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Voltei para a consulta já com os resultados da biopsia em mãos, o médico disse
que a cirurgia ocorreu da melhor forma possível, e que as chances de cura eram
ótimas, mas o resultado da biopsia deu positivo para maligno, ou seja, o tumor
era cancerígeno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Só neste momento eu me &lt;em&gt;toquei&lt;/em&gt; de que tive um câncer. Adimito que sempre tive
um certo medo, costumava pensar, não com tanta frequência, mas pensava o
seguinte:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Puts! Se um dia eu tiver algum tipo de câncer como é que vai ser, quimio,
rádio, etc… Deve ser foda!&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;E de repente eu tive um, fui curado, e &lt;em&gt;quase&lt;/em&gt; nem percebi… Reflito sobre
isto de uma maneira bem humorada e tranquila, afinal, ficar angustiado não
resolveria o problema.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apesar disso é importante ser disciplinado e seguir as orientações médicas,
cumprir os prazos planejados, e não deixar para “depois”, “depois” e “depois”.
O meu caso por exemplo requer acompanhamento anual, repito todo ano exames
de sangue, tomografia computadorizada de abdómen e radiografia de tórax. Os
médicos dizem que casos como o meu, tumor maligno, há chances do tumor voltar,
então é necessário acompanhamento para o resto da vida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E aqui termino este pequeno relato, desejo sorte para aqueles que estejam
passando por situação parecida, tenham tranquilidade, paciência e acima de tudo
fé na medicina moderna, ou em qualquer outra coisa que os tranquilize.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tenho certeza de que vibrações positivas ajudam bastante, e as vibrações dos
meus amigos e familiares me ajudaram muito naquele momento, então aproveito
este espaço para deixar registrado publicamente um agradecimento especial à
todos aqueles que me desejaram sorte e que de alguma forma me enviaram suas
boas vibrações.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Obrigado!&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 31 Dec 2014 00:00:00 -0300</pubDate>
        <link>http://joenio.me/fui-diagnosticado-com-um-tumor-renal-e-agora</link>
        <guid isPermaLink="true">http://joenio.me/fui-diagnosticado-com-um-tumor-renal-e-agora</guid>
        
        <category>pessoal</category>
        
        <category>saude</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Backup na nuvem com Tarsnap</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/files/chewbacca-nuvem.jpg&quot; alt=&quot;Chewbacca fazendo backup na nuvem&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Este post estava sendo escrito antes de eu abandonar meu blog, então onde
estiver escrito &lt;strong&gt;recentemente, hoje, etc&lt;/strong&gt;, leia-se &lt;strong&gt;2 anos atrás&lt;/strong&gt;.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recentemente precisei implementar uma solução de backup para alguns servidores
de internet, após uma pesquisa rápida optei pelo &lt;a href=&quot;http://tarsnap.com&quot;&gt;Tarsnap&lt;/a&gt;,
uma solução de backup em nuvem baseado na infra-estrutura de armazenamento da
&lt;a href=&quot;http://www.tarsnap.com/infrastructure.html&quot;&gt;Amazon&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu queria algo simples de implementar e manter, não queria ter mais um servidor
nas mãos, nem queria ter que lidar com detalhes de ssh, rsync, ftp, etc.
Em resumo:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Não queria manter um novo servidor (nem físico nem virtual)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Não queria usar o &lt;a href=&quot;http://bacula.org&quot;&gt;Bacula&lt;/a&gt;, ótima ferramenta mas complicado&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;A solução deveria ser simples de configurar e manter, do tipo “configure uma vez, contrate um serviço e funcione para o resto da vida”&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Não estava procurando apenas uma ferramenta, mas também um serviço de armazenamento para backup&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;O Tarsnap é uma ferramenta e também um serviço de armazenamento, o
preço é bem razoável, $0.30 por GB de armazenamento mensal e $0.30 por cada GB
transferido. A cobrança é pré-paga, e para começar a usar o serviço é
necessário adicionar um crédito mínimo de $ 5.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os créditos são consumidos diariamente, quando eles acabam o serviço continua
funcionando por até 7 dias, isto dá tempo de pôr créditos novamente sem
interrupção dos backups. Hoje, o backup dos meus servidores tem aproximadamente
7 GB e isto consome um pouco menos de $ 5 mensal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Infelizmente, o tarsnap não é &lt;a href=&quot;http://www.gnu.org/philosophy/free-sw.pt-br.html&quot;&gt;software-livre&lt;/a&gt;, o autor disponibiliza o código
fonte, mas a licença não permite redistribuir o software com modificações.
Apesar disso o autor afirma contribuir bastante com o
&lt;a href=&quot;http://code.google.com/p/libarchive&quot;&gt;libarchive&lt;/a&gt;, uma biblioteca livre para
compressão e arquivamento usada como base para o tarsnap.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Não vou detalhar o uso da ferramenta, darei apenas dois exemplos básicos:
(1) como adicionar um servidor e (2) como criar backups.
Considerando que você já tem o tarsnap instalado em seu servidor,
&lt;a href=&quot;https://www.tarsnap.com/download.html&quot;&gt;veja as instruções de instalação aqui&lt;/a&gt;,
gere uma chave para ele com o comando abaixo, &lt;a href=&quot;http://www.tarsnap.com/gettingstarted.html&quot;&gt;se tiver
dificuldades consulte este link&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;pre class=&quot;terminal&quot;&gt;
&lt;code&gt;
# tarsnap-keygen --keyfile /root/tarsnap.key --user me@example.com --machine mybox
&lt;/code&gt;
&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Substitua &lt;em&gt;me@example.com&lt;/em&gt; pelo email usado para criar a conta no Tarsnap, e
&lt;em&gt;mybox&lt;/em&gt; pelo hostname do seu servidor. &lt;strong&gt;Faça uma cópia de seguança do
arquivo &lt;code&gt;/root/tarsnap.key&lt;/code&gt;, sem ele não será possível acessar o backup!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Com isso já é possível criar um novo backup, o comando abaixo cria um backup do
diretório &lt;code&gt;/home&lt;/code&gt; por exemplo, &lt;a href=&quot;http://www.tarsnap.com/usage.html&quot;&gt;veja outros comandos
aqui&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;pre class=&quot;terminal&quot;&gt;
&lt;code&gt;
# tarsnap -c -f mybackup-home /home
&lt;/code&gt;
&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;O tarsnap apenas cria, lê, apaga e restaura backups, ele não gerencia
agendamento, política de retenção, periodicidade, etc. É necessário alguma
outra ferramenta para essa tarefa, em uma rápida pesquisa encontrei o
&lt;a href=&quot;http://github.com/miracle2k/tarsnapper&quot;&gt;tarsnapper&lt;/a&gt;, um agendador para o
tarsnap, com ele é possível de maneira simples definir uma política de retenção
usando um arquivo de configuração localizado em &lt;code&gt;/etc/tarsnapper.conf&lt;/code&gt;. Veja um
exemplo:&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-yaml&quot; data-lang=&quot;yaml&quot;&gt;&lt;span class=&quot;c1&quot;&gt;# fazer backup diario e reter:&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;c1&quot;&gt;# a cada semana (7 dias)&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;c1&quot;&gt;# a cada mes (30 dias)&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;c1&quot;&gt;# a cada semestre (180 dias)&lt;/span&gt;

&lt;span class=&quot;l-Scalar-Plain&quot;&gt;deltas&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p-Indicator&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;l-Scalar-Plain&quot;&gt;1d 7d 30d 180d&lt;/span&gt;

&lt;span class=&quot;l-Scalar-Plain&quot;&gt;target&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p-Indicator&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;l-Scalar-Plain&quot;&gt;/mybox/$name-$date&lt;/span&gt;

&lt;span class=&quot;l-Scalar-Plain&quot;&gt;jobs&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p-Indicator&quot;&gt;:&lt;/span&gt;
  &lt;span class=&quot;l-Scalar-Plain&quot;&gt;etc&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p-Indicator&quot;&gt;:&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;l-Scalar-Plain&quot;&gt;source&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p-Indicator&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;l-Scalar-Plain&quot;&gt;/etc&lt;/span&gt;

  &lt;span class=&quot;l-Scalar-Plain&quot;&gt;mysql&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p-Indicator&quot;&gt;:&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;l-Scalar-Plain&quot;&gt;source&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p-Indicator&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;l-Scalar-Plain&quot;&gt;/var/backups/mysql&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;l-Scalar-Plain&quot;&gt;exec_before&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p-Indicator&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;l-Scalar-Plain&quot;&gt;/usr/local/bin/dump-mysql&lt;/span&gt;

  &lt;span class=&quot;l-Scalar-Plain&quot;&gt;foswiki&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p-Indicator&quot;&gt;:&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;l-Scalar-Plain&quot;&gt;sources&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p-Indicator&quot;&gt;:&lt;/span&gt;
      &lt;span class=&quot;p-Indicator&quot;&gt;-&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;l-Scalar-Plain&quot;&gt;/var/lib/foswiki/data&lt;/span&gt;
      &lt;span class=&quot;p-Indicator&quot;&gt;-&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;l-Scalar-Plain&quot;&gt;/var/lib/foswiki/pub&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;O tarsnapper deve ser agendado no cron, eu sugiro executar ele diariamente,
para isso crie o arquivo &lt;code&gt;/etc/cron.daily/tarsnapper&lt;/code&gt; com o seguinte conteúdo:&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-sh&quot; data-lang=&quot;sh&quot;&gt;&lt;span class=&quot;c&quot;&gt;#!/bin/sh&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;c&quot;&gt;# Start in the root filesystem, make SElinux happy&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;cd&lt;/span&gt; /

tarsnapper -o configfile /etc/tarsnap.conf -c /etc/tarsnapper.conf make &amp;gt;&amp;gt; /var/log/tarsnapper.log 2&amp;gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;&amp;amp;&lt;/span&gt;1&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Dê permissão de execução a este arquivo, isto vai fazer o cron vai rodar o
tarsnapper diariamente executando o tarsnap para cada job presente no arquivo
de configuração. Lembrando que todos os comandos foram testados no sistema
operacional Debian GNU/Linux e não há garantias que funcionem corretamente em
outros sistemas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Com isso você tem um esquema de backup simples de implementar e manter.
Espero que tenha sido útil de alguma forma, em caso de dúvidas, sugestões ou
reclamações, por favor, entre em contato através do
&lt;a href=&quot;mailto:joenio@colivre.coop.br&quot;&gt;email&lt;/a&gt;,
&lt;a href=&quot;http://twitter.com/joenio&quot;&gt;twitter&lt;/a&gt;
ou se preferir atrevés do meu perfil no
&lt;a href=&quot;http://github.com/joenio&quot;&gt;github&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 23 Dec 2014 00:00:00 -0300</pubDate>
        <link>http://joenio.me/backup-na-nuvem-com-tarsnap</link>
        <guid isPermaLink="true">http://joenio.me/backup-na-nuvem-com-tarsnap</guid>
        
        <category>tecnologia</category>
        
        <category>backup</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Voltando a &quot;blogar&quot;</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/files/han-solo-e-chewbacca-blog.jpg&quot; alt=&quot;Han Solo apontando uma arma para Chewbacca&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hoje enquanto conversava com uma amiga no telefone surgiu a seguinte pergunta:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;em&gt;“Por que a gente não posta mais em nossos blogues?”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Ao ouvir isso pensei:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;em&gt;“Humn… Hâmmmn… É porque… Bem… É que…..”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Nenhum argumento minimamente válido surgiu, ou seja, não há motivos, então aqui
estou eu &lt;em&gt;“blogando”&lt;/em&gt; novamente…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://softwarelivre.org/joenio&quot;&gt;Eu tinha um blog&lt;/a&gt; na rede &lt;a href=&quot;http://softwarelivre.org&quot;&gt;Software Livre
Brasil&lt;/a&gt; que não via um post desde 2010, na verdade
ainda tenho, ele funciona e continuará disponível, mas vou concentar os
próximos posts aqui. Mas por que eu saí do Software Livre Brasil? Na verdade
não saí, meu perfil continua lá, continarei usando a rede social, e talvez até
replique os posts daqui por lá. O que aconteceu foi que a pergunta &lt;em&gt;“Por que a
gente não posta mais em nossos blogues?”&lt;/em&gt; deu o &lt;em&gt;empurrãozinho&lt;/em&gt; que faltava
para eu desenrolar as seguintes questões:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Vontade de testar algum &lt;a href=&quot;http://www.staticgen.com&quot;&gt;sistema gerador de site estático&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Necessidade de hospedar algo útil na VPS que eu já havia alugado no &lt;a href=&quot;http://www.digitalocean.com&quot;&gt;DigitalOcean&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Desejo de ter meu blog com domínio próprio, e eu já havia registrado &lt;em&gt;“joenio.me”&lt;/em&gt; no &lt;a href=&quot;http://gandi.net&quot;&gt;Gandi.net&lt;/a&gt; a algum tempo&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;E assim aqui está mais um blog nesse mundão virtual, pretendo falar de tudo um
pouco, coisas da minha vida pessoal, questões técnicas relacionadas ao
trabalho, um pouco da minha experiência no meio acadêmico, música, esportes,
livros, etc… Espero que seja útil para mais alguém além de mim mesmo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahhh!!! &lt;a href=&quot;http://softwarelivre.org/dani&quot;&gt;Dani&lt;/a&gt;, obrigado pelo &lt;em&gt;empurrãozinho&lt;/em&gt;!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 18 Dec 2014 00:00:00 -0300</pubDate>
        <link>http://joenio.me/voltando-a-blogar</link>
        <guid isPermaLink="true">http://joenio.me/voltando-a-blogar</guid>
        
        <category>pessoal</category>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
