<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Joenio Costa</title>
    <description></description>
    <link>http://joenio.me/</link>
    <atom:link href="http://joenio.me/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Fri, 19 Dec 2014 14:41:21 -0300</pubDate>
    <lastBuildDate>Fri, 19 Dec 2014 14:41:21 -0300</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v2.2.0</generator>
    
      <item>
        <title>Voltando a &quot;blogar&quot;</title>
        <description>&lt;p&gt;Hoje enquanto conversava com uma amiga no telefone surgiu a seguinte pergunta:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;em&gt;“Por que a gente não posta mais em nossos blogues?”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Ao ouvir isso pensei:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;em&gt;“Humn… Hâmmmn… É porque… Bem… É que…..”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Nenhum argumento minimamente válido surgiu, ou seja, não há motivos, então aqui
estou eu &lt;em&gt;“blogando”&lt;/em&gt; novamente…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://softwarelivre.org/joenio&quot;&gt;Eu tinha um blog&lt;/a&gt; na rede &lt;a href=&quot;http://softwarelivre.org&quot;&gt;Software Livre
Brasil&lt;/a&gt; que não via um post desde 2010, na verdade
ainda tenho, ele funciona e continuará disponível, mas vou concentar os
próximos posts aqui. Mas por que eu saí do Software Livre Brasil? Na verdade
não saí, meu perfil continua lá, continarei usando a rede social, e talvez até
replique os posts daqui por lá. O que aconteceu foi que a pergunta &lt;em&gt;“Por que a
gente não posta mais em nossos blogues?”&lt;/em&gt; deu o &lt;em&gt;empurrãozinho&lt;/em&gt; que faltava
para eu desenrolar as seguintes questões:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Vontade de testar algum &lt;a href=&quot;http://www.staticgen.com&quot;&gt;sistema gerador de site estático&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Necessidade de hospedar algo útil na VPS que eu já havia alugado no &lt;a href=&quot;http://www.digitalocean.com&quot;&gt;DigitalOcean&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Desejo de ter meu blog com domínio próprio, e eu já havia registrado &lt;em&gt;“joenio.me”&lt;/em&gt; no &lt;a href=&quot;http://gandi.net&quot;&gt;Gandi.net&lt;/a&gt; a algum tempo&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;E assim aqui está mais um blog nesse mundão virtual, pretendo falar de tudo um
pouco, coisas da minha vida pessoal, questões técnicas relacionadas ao
trabalho, um pouco da minha experiência no meio acadêmico, música, esportes,
livros, etc… Espero que seja útil para mais alguém além de mim mesmo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahhh!!! &lt;a href=&quot;http://softwarelivre.org/dani&quot;&gt;Dani&lt;/a&gt;, obrigado pelo &lt;em&gt;empurrãozinho&lt;/em&gt;!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 18 Dec 2014 00:00:00 -0300</pubDate>
        <link>http://joenio.me/voltando-a-blogar</link>
        <guid isPermaLink="true">http://joenio.me/voltando-a-blogar</guid>
        
        <category>pessoal</category>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
