<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Joenio Costa</title>
    <description></description>
    <link>http://joenio.me/</link>
    <atom:link href="http://joenio.me/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Sun, 06 Nov 2016 21:08:11 -0200</pubDate>
    <lastBuildDate>Sun, 06 Nov 2016 21:08:11 -0200</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.1.6</generator>
    
      <item>
        <title>Carta de despedida da Colivre</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/files/goodbye-baloon.jpg&quot; alt=&quot;Default post image&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este é um relato resumido da minha história na Colivre até o momento da minha
saída em fevereiro de 2016.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A &lt;a href=&quot;http://colivre.coop.br&quot;&gt;Colivre&lt;/a&gt; - Cooperativa de tecnologias livres é uma
empresa cooperativa localizada em Salvador - Bahia especializada em
desenvolvimento de soluções livres. A Colivre foi fundada formalmente em 2006
mas a ideia de criar a empresa nasceu em 2005 do encontro de pessoas que viviam
e lutavam pelos princípios e ideais do software livre, cooperativismo e
economia solidária.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Essas pessoas tinham o desejo de trabalhar seguindo os princípios e ideais
pelos quais lutavam. Eu, por exemplo, sonhava em trabalhar com desenvolvimento
de software livre e ao encontrar pessoas que queriam o mesmo que eu, meus olhos
brilharam. Foi paixão à primeira vista!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esse encontro em 2005 resultou em inúmeros outros encontros ao longo de um ano
de intenso planejamento, um processo de construção colaborativa para definir o
que seria o empreendimento, qual seria nome, como seria a forma de organização
(associação, cooperativa, ONG), etc.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Foi um ano inteiro de planejamento, no qual definimos o formato jurídico,
elaboramos missão, visão e valores, escrevemos estatuto, analisamos o mercado
para descobrir oportunidades e ameaças, etc, etc, etc. Sempre com a
participação de todos os envolvidos, em 2006 a Colivre foi formalmente criada e
iniciou suas atividades a partir das bases definidas nesse período de
planejamento. Transcrevo abaixo a missão, visão e valores por considerar esta a
construção mais importante de todo esse período.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;misso&quot;&gt;Missão&lt;/h2&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Ser uma organização autogerida e auto-sustentável que procure disseminar os
ideais do Software Livre, fornecendo soluções tecnológicas para os diversos
setores da sociedade; que proporcione o bem estar das(os) sócias(os) e
parceiras(os); respeite o meio ambiente e vivencie os princípios do consumo
responsável.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&quot;viso&quot;&gt;Visão&lt;/h2&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Ser uma organização autogerida, referência no Brasil por mérito das soluções
tecnológicas fornecidas de acordo com seus princípios, além de tornar-se uma
fonte de sustentabilidade econômica para os seus membros.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&quot;valores&quot;&gt;Valores&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Liberdade da informação, considerando que todo conhecimento deve estar disponível livremente para a sociedade.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Autogestão, enquanto um princípio democrático de construção coletiva.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Colaboração, enquanto uma prática de cooperação e ajuda mútua.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Meritocracia, enquanto valorização da experiência prática nas atividades realizadas de acordo com os princípios da organização.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Respeito e Tolerância: todos os envolvidos com a organização, atores internos ou externos, são pessoas com necessidades, sentimentos e diferenças, e assim devem ser vistos.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Isto criou a base do que a Colivre foi nesses 10 anos de existência. O processo
de construção colaborativo criou uma sintonia entre todos do grupo e havia um
entendimento implícito do que estávamos buscando, o que foi fundamental para
criar um ambiente de trabalho agradável, tranquilo e humano em todos esses
anos.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;full-width&quot;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/files/colivre-2007.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Nos primeiros anos quase todos estavam terminando a graduação e o tempo era
dividido entre universidade e Colivre, além de iniciativas individuais.  Na
época eu trabalhava no JáCotei, e por um breve período também fiz estágio na
Safernet, tudo em paralelo: universidade, JáCotei, Safernet e Colivre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Com o passar do tempo fomos aumentando a dedicação à Colivre e em 2009 eu
estava com dedicação 100%. Sempre tivemos a autogestão como uma prática
indispensável, de forma que era fundamental aprender a trabalhar e gerenciar o
próprio tempo, não tínhamos “patrão”, todos eram “o” patrão, trabalhador,
empregado, empreendedor, etc. Este aprendizado me levou a conhecer o que
escrevi em &lt;a href=&quot;/nao-faca-hoje-o-que-pode-deixar-para-amanha/&quot;&gt;Não faça hoje o que pode deixar para
amanhã&lt;/a&gt; e me fez ter maior
disciplina e responsabilidade sobre o tempo e o trabalho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todos os anos de trabalho na Colivre me proporcionaram muito aprendizado
técnico: aprendi Ruby na Colivre, tive experiência com Ruby on Rails, com
administração de servidores GNU/Linux, administração de banco de dados,
amadureci meu conhecimento na linguagem de programação Perl colaborando com o
projeto Foswiki ativamente durante anos. Enfim, foram 10 anos de aprendizado e
muitos desafios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O contato com todas as pessoas que fizeram parte da Colivre também foi muito
valioso, trabalhar com pessoas que compartilham alguns dos seus ideais é
maravilhoso. O convívio com cada um me fez ser hoje uma pessoa melhor, com
certeza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mesmo com toda esta experiência maravilhosa, de todo o aprendizado, minha
relação de 10 anos com a Colivre chegou ao fim. Em 2015 fui convidado a
trabalhar num projeto que requeria minha mudança para Brasília. Morar em
Brasília, dividir meu tempo entre a Colivre e outros projetos me distanciou
bastante da empresa e me fez começar a aspirar novos caminhos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Assim, em fevereiro de 2016 eu saí da Colivre. Isto me faz ver que tudo na vida
é um processo, sem início ou fim, estamos sempre no caminho de algo e o que
vale é o caminho, os resultados nem sempre importam tanto, percorrer o caminho
é muito mais importante do que chegar lá.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E o caminho que percorri na Colivre foi muito rico em diversos aspectos:
técnicos, sociais, pessoais, políticos e agora sigo como ex-sócio da Colivre,
sigo como alguém que ajudou a construir este belo empreendimento e que abre
espaço para que ele continue o seu caminho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bem, despeço-me aqui da Colivre e torço, como sempre, para que ela continue seu
caminho da melhor forma possível e desejo paz e força para aqueles que
continuam levando este sonho adiante.&lt;/p&gt;

&lt;div style=&quot;font-size: xx-large; text-align: center&quot;&gt;
  &lt;p&gt;Vida longa e próspera à Colivre
&lt;img style=&quot;border: 0; box-shadow: none; height: 1em&quot; src=&quot;/files/emoji-spock.png&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;small&gt;
&lt;em&gt;a imagem do título é uma modificação do original em https://www.flickr.com/photos/marcelsebald/9246175529&lt;/em&gt;
&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 03 Nov 2016 00:00:00 -0200</pubDate>
        <link>http://joenio.me/carta-de-despedida-da-colivre/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://joenio.me/carta-de-despedida-da-colivre/index.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Desenvolvendo Noosfero usando containers LXC</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/files/noosfero-lxc.png&quot; alt=&quot;Noosfero LXC&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sou desenvolvedor do projeto &lt;a href=&quot;http://noosfero.org&quot;&gt;Noosfero&lt;/a&gt; a algum tempo e desde meu
&lt;a href=&quot;http://gitlab.com/noosfero/noosfero/commit/dedffcc6a535cfe7a097770c1485e1658565e929&quot;&gt;primeiro commit&lt;/a&gt; em 2008 venho utilizando ambientes de
desenvolvimento variados para isolar meu sistema real do sistema onde o
Noosfero é executado, desde chroot e schroot, passando por VirtualBox e
Vagrant, chegando mais recentemente ao Linux Containers (LXC), testei o Docker
mas não gostei muito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O que eu busco nestas soluções é o seguinte:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Isolar instalação de dependencias de desenvolvimento do meu sistema real&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Fácil de criar, destruir e recriar ambientes de desenvolvimento&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Mapear código-fonte entre meu sistema real e o ambiente virtual&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Isto quer dizer que para cada projeto tenho um ambiente “virtual” isolado, de
forma que não é necessário instalar dependencias de desenvolvimento em meu
sistema, ou que um ambiente “virtual” seja poluído com dependencias de outro
projeto, ou seja, para cada projeto tenho um ambiente “virtual” isolado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nas aventuras com o &lt;a href=&quot;http://wiki.debian.org/LXC&quot;&gt;LXC&lt;/a&gt; senti necessidade de algo para simplificar e
automatizar um pouco as coisas, então comecei a escrever um pequeno shell
script e lhe dei o nome de &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;holodev&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;holodev&quot;&gt;holodev&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/files/holodeck.gif&quot; class=&quot;float-right&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O nome &lt;a href=&quot;http://github.com/lappis-tools/holodev&quot;&gt;holodev&lt;/a&gt; é uma referência à tecnologia &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Holodeck&quot;&gt;Holodeck&lt;/a&gt; do
seriado Star Trek, nela é possível criar ambientes e cenários conhecidos com um
alto nível de fidelidade e realidade a partir de um simples comando de voz.
Basta dizer: “crie o estádio Fonte Nova antes de ser implodido em 2010 em algum
jogo Bahia x Vitória” e o Holodeck cria toda a realidade, com objetos e
personagens.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;holodev&lt;/code&gt; é então um Holodeck para desenvolvedores de software, onde ambientes
virtuais são criados com o mínimo de esforço. Vejamos como criar um ambiente de
desenvolvimento &lt;a href=&quot;http://gitlab.com/noosfero/noosfero/&quot;&gt;Noosfero&lt;/a&gt; usando &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;holodev&lt;/code&gt; em um sistema
Debian-like.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adicione o seguinte repositório ao &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;/etc/apt/sources.list&lt;/code&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;codehilite&quot;&gt;&lt;code&gt;deb http://debian.joenio.me unstable/
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Baixe a chave do repositório e instale o pacote &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;holodev&lt;/code&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;pre class=&quot;terminal&quot;&gt;
&lt;code&gt;
# wget -O - http://debian.joenio.me/signing.asc | apt-key add -
# apt-get update
# apt-get install holodev
&lt;/code&gt;
&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Supondo que você já tem o código-fonte do Noosfero, entre no seu diretório e
execute o seguinte comando. (&lt;em&gt;é preciso ter sudo&lt;/em&gt;)&lt;/p&gt;

&lt;pre class=&quot;terminal&quot;&gt;
&lt;code&gt;
~/src/noosfero$ holodev create --release jessie
&lt;/code&gt;
&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Isto vai (1) criar um container chamado ‘noosfero-master’ usando Debian Jessie,
(2) criar seu usuário dentro do container com o mesmo UID e (3) mapear o
código-fonte do Noosfero dentro do container. O próximo passo é entrar no
container e instalar as dependencias de desenvolvimento do Noosfero.&lt;/p&gt;

&lt;pre class=&quot;terminal&quot;&gt;
&lt;code&gt;
~/src/noosfero$ holodev attach
&lt;/code&gt;
&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Dentro do container LXC ‘noosfero-master’ execute o seguinte:&lt;/p&gt;

&lt;pre class=&quot;terminal&quot;&gt;
&lt;code&gt;
~$ ./script/quick-start --force-install
&lt;/code&gt;
&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;O script &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;quick-start&lt;/code&gt; irá instalar todas as dependencias necessárias além de
executar um setup inicial deixando tudo pronto para o Noosfero ser executado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pronto! Você tem um container LXC redondo para rodar o Noosfero, executar os
testes, abrir o console Rails, etc… Agora é só meter a mão na massa e começar
a &lt;em&gt;codar&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Não sabe o que fazer? &lt;a href=&quot;http://gitlab.com/noosfero/noosfero/issues?label_name=bug&quot;&gt;Comece resolvendo algum bug&lt;/a&gt;. Se precisar
de ajuda pergunte na &lt;a href=&quot;http://listas.softwarelivre.org/cgi-bin/mailman/listinfo/noosfero-br&quot;&gt;lista de discussão da comunidade&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 05 Mar 2016 00:00:00 -0300</pubDate>
        <link>http://joenio.me/desenvolvendo-noosfero-usando-containers-lxc/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://joenio.me/desenvolvendo-noosfero-usando-containers-lxc/index.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Contribuindo com projetos de software livre</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/files/hacktoberfest-2015.jpg&quot; alt=&quot;Camisa Hacktoberfest 2015&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em 2015 participei do desafio &lt;a href=&quot;http://cpan-prc.org&quot;&gt;CPAN Pull Request&lt;/a&gt; (CPAN-PRC), uma
iniciativa do &lt;a href=&quot;http://neilb.org&quot;&gt;Neil Bowers&lt;/a&gt; para promover maior contribuição da
comunidade &lt;a href=&quot;http://perl.org&quot;&gt;Perl&lt;/a&gt; ao &lt;a href=&quot;http://cpan.org&quot;&gt;CPAN&lt;/a&gt;. CPAN ou &lt;em&gt;“Comprehensive Perl Archive
Network”&lt;/em&gt; é o repositório central de módulos Perl, está no ar desde 1995 e
conta hoje com aproximadamente 159 mil módulos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O desafio foi lançado em dezembro de 2014, para mim foi uma forma de diversão
contribuir com projetos de softwares livres escritos em Perl.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://blogs.perl.org/users/neilb/2014/12/take-the-2015-cpan-pull-request-challenge.html&quot;&gt;Post do Neil Bowers em dezembro de 2014 lançando o desafio&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://blogs.perl.org/users/neilb/2015/01/more-details-on-the-cpan-pull-request-challenge.html&quot;&gt;Post do Neil dando mais detalhes sobre o desafio&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://github.com/CPAN-PRC/resources&quot;&gt;Repositório no GitHub com dicas para os participantes&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;A comunidade Perl Brasileira, como sempre, bem antenada aos acontecimentos da
comunidade internacional, traduziu grande parte do chamado ao desafio para o
português e divulgou nas listas de discussão nacional, em especial no &lt;a href=&quot;http://brasil.pm.org&quot;&gt;Brasil
Perl Mongers&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://mail.pm.org/pipermail/brasil-pm/2014q4/000356.html&quot;&gt;Mensagem de Breno de Oliveira na lista Brasil Perl Mongers&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Em resumo o desafio funcionou da seguinte forma:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;(1) Você fazia a inscrição por email com o Neil Bowers
&amp;lt;neil@bowers.com&amp;gt;; (2) a cada início de mês um módulo do CPAN é
sorteado para você; (3) até o final do mês é preciso enviar ao menos um Pull
Request no Github para o módulo sorteado.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Este processo se repetia a cada mês entre Janeiro e Dezembro, eu perdi o prazo
para inscrição em Janeiro e só comecei a participar do desafio em Fevereiro, a partir
daí me mantive ativo até o final do ano e enviei ao todo 15 Pull Requests.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;fevereiro&quot;&gt;Fevereiro&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Em meu primeiro desafio o módulo sorteado foi o &lt;a href=&quot;http://metacpan.org/pod/Module::Setup&quot;&gt;Module::Setup&lt;/a&gt;,
fiz uma melhoria no &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;Makefile.PL&lt;/code&gt; para dar alertas de dependencias não
satisfeitas.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://github.com/yappo/p5-Module-Setup/pull/4&quot;&gt;Pull Request #4 - declare building dependencies in Makefile.PL&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Este modulo possuía algumas dependencias não empacotadas no Debian, aproveitei
o &lt;em&gt;embalo&lt;/em&gt; empacotei e submeti eles ao Debian.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://metacpan.org/pod/Module::Install::TestBase&quot;&gt;Module::Install::TestBase&lt;/a&gt; - &lt;a href=&quot;http://bugs.debian.org/cgi-bin/bugreport.cgi?bug=778806&quot;&gt;ITP #778806&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://metacpan.org/pod/Module::Install::Repository&quot;&gt;Module::Install::Repository&lt;/a&gt; - &lt;a href=&quot;http://bugs.debian.org/cgi-bin/bugreport.cgi?bug=779000&quot;&gt;ITP #779000&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Também atualizei o &lt;a href=&quot;http://packages.debian.org/sid/libtest-base-perl&quot;&gt;pacote Test::Base&lt;/a&gt; para a última versão do upstream e &lt;a href=&quot;http://tracker.debian.org/news/680993&quot;&gt;submeti
ao Debian&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;maro&quot;&gt;Março&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Em março Neil sorteou o módulo &lt;a href=&quot;http://metacpan.org/release/libnet&quot;&gt;libnet&lt;/a&gt;, fiz uma sugestão de nova
funcionalidade para o &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;Net::FTP&lt;/code&gt; a partir de uma ideia registrada no &lt;a href=&quot;http://rt.cpan.org/Public/Bug/Display.html?id=101586&quot;&gt;ticket
#101586 do RT&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://github.com/steve-m-hay/perl-libnet/pull/16&quot;&gt;Pull Request #16 - add ability to listen hidden files from a FTP server&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;abril&quot;&gt;Abril&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Em Abril fiz uma correção na documentação do módulo &lt;a href=&quot;http://metacpan.org/pod/Data::Compare&quot;&gt;Data::Compare&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://github.com/DrHyde/perl-modules-Data-Compare/pull/6&quot;&gt;Pull Request #6 - content of the TODO file moved to issue #5 in Github&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;maio&quot;&gt;Maio&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;O mês de Maio foi a vez do &lt;a href=&quot;http://metacpan.org/pod/Method::Signatures&quot;&gt;Method::Signatures&lt;/a&gt;, fiz um
pull-request bem simples, “;” faltando no código fonte.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://github.com/evalEmpire/method-signatures/pull/118&quot;&gt;Pull Request #118 - added missing semicolon&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;junho&quot;&gt;Junho&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Em Junho foi a vez do &lt;a href=&quot;http://metacpan.org/pod/PDF::Table&quot;&gt;PDF::Table&lt;/a&gt; e pela primeira vez consegui
mandar mais de 1 pull-request!&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://github.com/kamenov/PDF-Table/pull/18&quot;&gt;Pull Request #18 - avoid warnind about use of greediness modifier&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://github.com/kamenov/PDF-Table/pull/19&quot;&gt;Pull Request #19 - Characters rendered wrong&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;julho&quot;&gt;Julho&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Em Julho fiz algo que considero bem divertido, adicionei testes unitários para
funcionalidades sem cobertura no módulo &lt;a href=&quot;http://metacpan.org/pod/cpan-outdated&quot;&gt;cpan-outdated&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://github.com/tokuhirom/cpan-outdated/pull/30&quot;&gt;Pull Request #30 - add unit tests for permissive_filter function&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;agosto&quot;&gt;Agosto&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Em Agosto o tempo foi curto e me atrasei bastante, ainda assim consegui fazer
uma pequena contribuição ao módulo
&lt;a href=&quot;http://metacpan.org/pod/Module::CPANTS::Analyse&quot;&gt;Module::CPANTS::Analyse&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://github.com/cpants/Module-CPANTS-Analyse/pull/25&quot;&gt;Pull Request #25 - missing parenthesis in ‘has_changelog’ error msg&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;setembro&quot;&gt;Setembro&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Setembro foi a vez do &lt;a href=&quot;http://metacpan.org/pod/Unicode::LineBreak&quot;&gt;Unicode::LineBreak&lt;/a&gt;, me atrasei tanto
e não consegui enviar o pull-request em tempo, mas o desafio permitia
“esticar” o prazo e eu enviei 2 pull-requests.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://github.com/hatukanezumi/Unicode-LineBreak/pull/1&quot;&gt;Pull Request #1 - testing that GCString stringify numeric arguments&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://github.com/hatukanezumi/Unicode-LineBreak/pull/2&quot;&gt;Pull Request #2 - documenting wget as a testing dependency&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;outubro&quot;&gt;Outubro&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Em Outubro o módulo sorteado foi o
&lt;a href=&quot;http://metacpan.org/pod/Mojolicious::Plugin::ValidateTiny&quot;&gt;Mojolicious::Plugin::ValidateTiny&lt;/a&gt;,
Mojolicious é um &lt;em&gt;framework Web&lt;/em&gt; muito bom e eu sempre me empolgo para fazer
qualquer coisa com ele.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://github.com/koorchik/Mojolicious-Plugin-ValidateTiny/pull/10&quot;&gt;Pull Request #10 - fix example in SYNOPSIS section of documentation&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://github.com/koorchik/Mojolicious-Plugin-ValidateTiny/pull/11&quot;&gt;Pull Request #11 - indicating the need loading the “Validate::Tiny” module&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Outubro foi também o mês do &lt;a href=&quot;http://hacktoberfest.digitalocean.com&quot;&gt;Hacktoberfest&lt;/a&gt; da DigitalOcean, a
imagem no topo deste post é da camisa e adesivos que ganhei ao completar os 4
Pull Requests para projetos de software livre no Github.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;novembro&quot;&gt;Novembro&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Em Novembro foi o módulo &lt;a href=&quot;http://metacpan.org/pod/XML::API&quot;&gt;XML::API&lt;/a&gt;, adicionei testes unitários e
resolvi um bug registrado na &lt;a href=&quot;http://github.com/mlawren/xml-api/issues/1&quot;&gt;issue #1&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://github.com/mlawren/xml-api/pull/2&quot;&gt;Pull Request #2 - adding tests for _attrs()&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://github.com/mlawren/xml-api/pull/3&quot;&gt;Pull Request #3 - escape apostrophe/single quote&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;dezembro&quot;&gt;Dezembro&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Dezembro é sempre um mês apertado, mas deu tempo de fechar um bug do módulo
&lt;a href=&quot;http://metacpan.org/pod/URI&quot;&gt;URI&lt;/a&gt; registrado na &lt;a href=&quot;http://github.com/libwww-perl/uri/issues/13&quot;&gt;issue #13&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://github.com/libwww-perl/uri/pull/31&quot;&gt;Pull Request #31 - remove colon from pair “user:pass” if has no password&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;–&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E assim concluí minha participação no CPAN Pull Request Challenge 2015, Neil
Bowers fez um post bem elaborado resumindo a experiência do desafio, nele
apresenta números e gráficos da participação, além do resultado de um survey
realizado entre todos os participantes.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://neilb.org/2016/01/05/cpan-prc-2015-review.html&quot;&gt;A review of the 2015 CPAN Pull Request Challenge&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Ele fez também um post sobre os planos para o desafio de 2016, o qual já
começou e eu já estou participando.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://neilb.org/2015/12/30/cpan-prc-2016.html&quot;&gt;The CPAN Pull Request Challenge for 2016&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 29 Jan 2016 00:00:00 -0200</pubDate>
        <link>http://joenio.me/contribuindo-com-projetos-de-software-livre/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://joenio.me/contribuindo-com-projetos-de-software-livre/index.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Como adicionar virtualhost aos logs do Varnish</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/files/trooper-segurando-caneta-fundo-verde.jpg&quot; alt=&quot;Clone trooper segurando caneta&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Há algum tempo atrás escrevi um post &lt;a href=&quot;http://softwarelivre.org/joenio/blog/awstats-varnish-e-virtualhosts&quot;&gt;mostrando como configurar o
&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;Varnish&lt;/code&gt;&lt;/a&gt; para escrever logs num formato
modificado do &lt;a href=&quot;http://httpd.apache.org/docs/2.4/logs.html#combined&quot;&gt;&lt;em&gt;Combined Log Format&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; do &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;Apache&lt;/code&gt;, esta modificação
foi feita para adicionar o &lt;em&gt;virtualhost&lt;/em&gt; &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;%v&lt;/code&gt; no início de cada registro do log
e na sintaxe do &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;Apache&lt;/code&gt; se parece com o seguinte:&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;
  &lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-apache&quot; data-lang=&quot;apache&quot;&gt;&lt;span class=&quot;nc&quot;&gt;LogFormat&lt;/span&gt; &quot;%v %h %l %u %t \&quot;%r\&quot; %&amp;gt;s %O \&quot;%{Referer}i\&quot; \&quot;%{User-Agent}i\&quot;&quot; vhost_combined&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Isto foi feito com o &lt;a href=&quot;http://github.com/joenio/varnishncsa-vhost&quot;&gt;varnishncsa-vhost&lt;/a&gt;, um script que faz
o &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;Varnish&lt;/code&gt; armazenar logs seguindo o formato acima, este script deveria estar
obsoleto já que versões recentes do &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;Varnish&lt;/code&gt; suportam customizar o formato dos
logs através da opção &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;-F&lt;/code&gt;, mas um problema no pacote Debian impede de fazer
isto do “jeito certo”™.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este problema foi citado em &lt;a href=&quot;http://giantdorks.org/alain/workaround-for-broken-varnishncsa-logging-due-to-shell-mishandling-of-spaces-in-log_format-variables&quot;&gt;Workaround for broken varnishncsa logging due to
shell mishandling of spaces in LOG_FORMAT variables&lt;/a&gt; e algumas
soluções foram sugeridas, mas todas elas tem um “ar” de armengue. O problema já
foi relatado no Debian em &lt;a href=&quot;http://bugs.debian.org/cgi-bin/bugreport.cgi?bug=657449&quot;&gt;#657449 varnishncsa: please add a config option to
allow a custom logging format (patch)&lt;/a&gt; mas ainda não foi
solucionado.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Porque estou contando esse “blá blá blá”?&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Recentemente precisei alterar o formato dos logs do &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;Varnish&lt;/code&gt; em um servidor de
produção e acabei utilizando o &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;varnishncsa-vhost&lt;/code&gt; novamente e ele funcionou
muito bem, isto me salvou dos sedutores “armengues que quebram na próxima
atualização”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Então se isto for útil para você de alguma forma utilize o repositório abaixo,
eu subi uma nova versão do pacote Debian do &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;varnishncsa-vhost&lt;/code&gt; lá:&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;
  &lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-sourceslist&quot; data-lang=&quot;sourceslist&quot;&gt;deb http://debian.joenio.me unstable/&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/figure&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 15 Aug 2015 00:00:00 -0300</pubDate>
        <link>http://joenio.me/como-adicionar-virtualhost-aos-logs-do-varnish/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://joenio.me/como-adicionar-virtualhost-aos-logs-do-varnish/index.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Aprenda a criar repositórios de pacotes Debian</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/files/clone-trooper-e-wall-e-pacotes.jpg&quot; alt=&quot;Clone trooper e wall-e empilhando pacotes&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Neste post irei mostrar como configurar um repositório de pacotes &lt;a href=&quot;http://debian.org&quot;&gt;Debian&lt;/a&gt;
GNU/Linux usando &lt;strong&gt;dput&lt;/strong&gt; + &lt;strong&gt;mini-dinstall&lt;/strong&gt; + &lt;strong&gt;nginx&lt;/strong&gt;. O Debian é um
sistema operacional &lt;a href=&quot;http://debian.org/intro/free&quot;&gt;livre&lt;/a&gt; criado e mantido por um grupo independente de
desenvolvedores espalhados pelo mundo, o projeto foi iniciado em 1993 e tem
sido desenvolvido abertamente desde então sempre seguindo o espírito do
&lt;a href=&quot;http://www.gnu.org&quot;&gt;projeto GNU&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uma das características mais interessantes do Debian é o seu &lt;a href=&quot;http://pt.wikipedia.org/wiki/Sistema_gestor_de_pacotes&quot;&gt;sistema de
gerenciamento de pacotes&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Um sistema de gerenciamento de pacotes é uma coleção de ferramentas que
oferece um método automático para instalar, atualizar, configurar e remover
pacotes de um sistema operacional. É tipicamente usado em sistemas
operacionais tipo Unix, que consistem de centenas de pacotes distintos, para
facilitar a identificação, instalação e atualização” (fonte: Wikipédia)&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;O sistema de gerenciamento de pacotes Debian chamado &lt;a href=&quot;http://pt.wikipedia.org/wiki/Advanced_Packaging_Tool&quot;&gt;APT&lt;/a&gt; foi criado
originalmente pelos desenvolvedores do projeto e lançado pela primeira vez em 9
Março de 1999 no Debian 2.1 (&lt;em&gt;Slink&lt;/em&gt;) e conta hoje com um total de 44893 pacotes
(&lt;strong&gt;44 mil !!!&lt;/strong&gt;) em seus &lt;a href=&quot;http://pt.wikipedia.org/wiki/Repositório&quot;&gt;repositórios&lt;/a&gt; oficiais. Esta enorme
quantidade de softwares disponíveis nos repositórios oficiais do projeto torna
extremamente simple pesquisar, instalar, atualizar ou remover qualquer coisa do
computador.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os pacotes disponibilizados nos repositórios oficiais do Debian passam por um
rígido controle de qualidade liderado pelos desenvolvedores oficiais do projeto
e aberto à contribuição de qualquer pessoa. Então se você está empacotando algo
veja o &lt;a href=&quot;http://www.debian.org/doc/manuals/maint-guide&quot;&gt;Guia do Novo Mantenedor Debian&lt;/a&gt; para saber como incluir
isso nos repositórios oficiais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas se isso não for possível ou se você não puder esperar o pacote entrar no
Debian seja por qual motivo for, então a solução será criar um repositório
pessoal ou &lt;em&gt;Private Package Archive (PPA)&lt;/em&gt;. É isto que será descrito aqui a partir
de uma solução proposta inicialmente por &lt;em&gt;Stefano Zacchiroli&lt;/em&gt; em seu blog no post
&lt;a href=&quot;http://upsilon.cc/~zack/blog/posts/2009/04/howto:_uploading_to_people.d.o_using_dput&quot;&gt;howto: uploading to people.d.o using dput&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;alert alert-warning&quot;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Atenção!&lt;/strong&gt;
&lt;em&gt;Todas as instruções a seguir são baseadas em meu próprio ambiente, isto
inclui nomes de usuários, domínios, diretórios, etc. Você deve adaptar estas
informações com base em sua realidade.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h2 id=&quot;configurando-o-servidor-para-receber-pacotes&quot;&gt;Configurando o servidor para receber pacotes&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Sistema Operacional: &lt;strong&gt;Debian Wheezy&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Domínio: &lt;strong&gt;debian.joenio.me&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Acesse o servidor via &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;SSH&lt;/code&gt; e instale o &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;mini-dinstall&lt;/code&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;mini-dinstall is a tool for installing Debian packages into a personal APT
repository&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;pre class=&quot;terminal&quot;&gt;
&lt;code&gt;
# apt-get install mini-dinstall
&lt;/code&gt;
&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Crie o diretório onde os pacotes serão copiados:&lt;/p&gt;

&lt;pre class=&quot;terminal&quot;&gt;
&lt;code&gt;
$ mkdir -p ~/debian.joenio.me/mini-dinstall/incoming
&lt;/code&gt;
&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Crie o arquivo &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;~/.mini-dinstall.conf&lt;/code&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;
  &lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-ini&quot; data-lang=&quot;ini&quot;&gt;&lt;span class=&quot;nn&quot;&gt;[DEFAULT]&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;py&quot;&gt;mail_on_success&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;s&quot;&gt;false&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;py&quot;&gt;incoming_permissions&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;s&quot;&gt;0750&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;py&quot;&gt;architectures&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;s&quot;&gt;all, i386, amd64&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;py&quot;&gt;archive_style&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;s&quot;&gt;flat&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;py&quot;&gt;dynamic_reindex&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;s&quot;&gt;1&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;py&quot;&gt;archivedir&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;s&quot;&gt;/home/joenio/debian.joenio.me/&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;py&quot;&gt;generate_release&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;s&quot;&gt;1&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;py&quot;&gt;release_label&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;s&quot;&gt;Joenio&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;py&quot;&gt;release_description&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;s&quot;&gt;Unofficial Debian packages maintained by Joenio Costa&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;py&quot;&gt;verify_sigs&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;s&quot;&gt;0&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;h2 id=&quot;preparando-a-estao-de-trabalho-para-enviar-pacotes&quot;&gt;Preparando a estação de trabalho para enviar pacotes&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Sistema Operacional: &lt;strong&gt;Debian Testing&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Instale o &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;dput&lt;/code&gt; em seu computador:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;dput allows you to put one or more Debian packages into the archive&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;pre class=&quot;terminal&quot;&gt;
&lt;code&gt;
# apt-get install dput
&lt;/code&gt;
&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Exporte sua chave pública &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;GnuPG&lt;/code&gt; para para o arquivo &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;signing.asc&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;pre class=&quot;terminal&quot;&gt;
&lt;code&gt;
$ gpg --armor --output signing.asc --export D5609CBE
&lt;/code&gt;
&lt;/pre&gt;

&lt;div class=&quot;alert alert-warning&quot;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;D5609CBE&lt;/strong&gt; é a minha chave, substitua este valor pelo
identificador da sua própria chave.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Copie o arquivo &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;signing.asc&lt;/code&gt; para o servidor:&lt;/p&gt;

&lt;pre class=&quot;terminal&quot;&gt;
&lt;code&gt;
$ scp signing.asc debian.joenio.me:~/debian.joenio.me/
&lt;/code&gt;
&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Crie arquivo &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;~/.dput.cf&lt;/code&gt; em seu &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;$HOME&lt;/code&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;
  &lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-ini&quot; data-lang=&quot;ini&quot;&gt;&lt;span class=&quot;nn&quot;&gt;[debian.joenio.me]&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;py&quot;&gt;fqdn&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;s&quot;&gt;debian.joenio.me&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;py&quot;&gt;method&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;s&quot;&gt;scp&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;py&quot;&gt;login&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;s&quot;&gt;*&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;py&quot;&gt;incoming&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;s&quot;&gt;~/debian.joenio.me/mini-dinstall/incoming&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;py&quot;&gt;allow_unsigned_uploads&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;s&quot;&gt;0&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;py&quot;&gt;post_upload_command&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;s&quot;&gt;ssh debian.joenio.me mini-dinstall -b &amp;amp;&amp;amp; sign-remote --no-batch debian.joenio.me:debian.joenio.me/unstable/Release&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Os pacotes serão assinados com a chave &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;GnuPG&lt;/code&gt; ao serem enviados pelo &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;dput&lt;/code&gt; ao
servidor. Isso será feito pelo script &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;sign-remote&lt;/code&gt; disponível
&lt;a href=&quot;http://github.com/joenio/sign-remote/blob/master/sign-remote&quot;&gt;aqui&lt;/a&gt;. Copie este arquivo em seu computador e adicione a
localização dele ao &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;$PATH&lt;/code&gt;, se não sabe do que estou falando &lt;a href=&quot;https://wiki.debian.net/EnvironmentVariables&quot;&gt;leia
isso&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;dput&lt;/code&gt; irá reclamar se a distribuição do pacote não for &lt;strong&gt;unstable&lt;/strong&gt;, isto é
definido no arquivo &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;changelog&lt;/code&gt; do pacote, veja o capítulo 4 &lt;em&gt;Required files
under the debian directory&lt;/em&gt; no &lt;a href=&quot;http://www.debian.org/doc/manuals/maint-guide&quot;&gt;Guia do Novo Mantenedor Debian&lt;/a&gt;
para entender como fazer isso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bem, aqui já temos tudo pronto para fazer &lt;em&gt;upload&lt;/em&gt; dos nossos pacotes ao
servidor, basta executar o seguinte comando:&lt;/p&gt;

&lt;pre class=&quot;terminal&quot;&gt;
&lt;code&gt;
$ dput debian.joenio.me &amp;lt;pacote&amp;gt;.changes
&lt;/code&gt;
&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Isto irá copiar o pacote &lt;em&gt;.deb&lt;/em&gt; e o arquivo &lt;em&gt;.changes&lt;/em&gt; dele, irá atualizar os
arquivos &lt;em&gt;Sources&lt;/em&gt; e &lt;em&gt;Packages&lt;/em&gt; com as informações do pacote e irá assinar o
arquivo &lt;em&gt;Release&lt;/em&gt; com a chave pública &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;GnuPG&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;disponibilizando-acesso-ao-repositrio-publicamente&quot;&gt;Disponibilizando acesso ao repositório publicamente&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Até aqui já temos um repositório com pacotes hospedados, mas sem acesso público
aos pacotes ninguém poderá utilizá-lo. Para resolver isto vamos configurar
acesso via &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;HTTP&lt;/code&gt; usando o servidor web &lt;a href=&quot;http://nginx.org&quot;&gt;Nginx&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Instale o &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;Nginx&lt;/code&gt; no servidor:&lt;/p&gt;

&lt;pre class=&quot;terminal&quot;&gt;
&lt;code&gt;
# apt-get install nginx
&lt;/code&gt;
&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Crie o arquivo de configuração &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;/etc/nginx/sites-available/debian.joenio.me&lt;/code&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;
  &lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-nginx&quot; data-lang=&quot;nginx&quot;&gt;&lt;span class=&quot;k&quot;&gt;server&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;{&lt;/span&gt;
  &lt;span class=&quot;kn&quot;&gt;server_name&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;s&quot;&gt;debian.joenio.me&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
  &lt;span class=&quot;kn&quot;&gt;access_log&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;/var/log/nginx/debian.joenio.me.access.log&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
  &lt;span class=&quot;kn&quot;&gt;location&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;/&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;{&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;kn&quot;&gt;root&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;/home/joenio/debian.joenio.me&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;kn&quot;&gt;autoindex&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;no&quot;&gt;on&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
  &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;}&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Habilite o arquivo de configuração e reinicie o serviço:&lt;/p&gt;

&lt;pre class=&quot;terminal&quot;&gt;
&lt;code&gt;
# cd /etc/nginx/sites-enabled/
# ln -s /etc/nginx/sites-available/debian.joenio.me
# service nginx restart
&lt;/code&gt;
&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Com o &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;Nginx&lt;/code&gt; configurado e rodando já temos o repositório e seus pacotes
disponíveis no seguinte endereço:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://debian.joenio.me&quot;&gt;http://debian.joenio.me&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;testando-o-repositrio-e-instalando-pacotes&quot;&gt;Testando o repositório e instalando pacotes&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Para usar este repositorio adicione as seguintes entradas no
&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;/etc/apt/sources.list&lt;/code&gt; do computador local:&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;
  &lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-sourceslist&quot; data-lang=&quot;sourceslist&quot;&gt;deb http://debian.joenio.me unstable/
deb-src http://debian.joenio.me unstable/&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Adicione a chave de assinatura ao banco de dados de segurança do &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;APT&lt;/code&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;pre class=&quot;terminal&quot;&gt;
&lt;code&gt;
# wget -O - http://debian.joenio.me/signing.asc | apt-key add -
&lt;/code&gt;
&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Atualize a lista de pacotes e teste a instalação de algum pacote disponível no
repositório:&lt;/p&gt;

&lt;pre class=&quot;terminal&quot;&gt;
&lt;code&gt;
# apt-get update
# apt-get install &amp;lt;pacote&amp;gt;
&lt;/code&gt;
&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Pronto, temos o nosso próprio repositório de pacotes Debian disponível
publicamente. Você pode agora publicar qualquer pacote que esteja criando e
divulgar o endereço do repositório para que outros usuários Debian possam
instalar os seus pacotes mais facilmente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na wiki do Debian em &lt;a href=&quot;http://wiki.debian.org/HowToSetupADebianRepository&quot;&gt;How to setup a Debian repository&lt;/a&gt; tem uma lista de
ferramentas para configuração de repositórios Debian, não usei a maioria das
ferramentas listadas lá, mas dentre elas o &lt;a href=&quot;http://www.aptly.info&quot;&gt;aptly&lt;/a&gt; parece uma boa opção
para criar repositório pessoal de pacotes Debian e pode ser uma boa alternativa
para o setup descrito aqui neste post.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;alert alert-info&quot;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sobre a foto no título deste post:&lt;/strong&gt;
&lt;em&gt;Os cubos (pacotes) de papel utilizados na imagem foram feitos seguindo o tutorial
&lt;a href=&quot;http://pt.wikihow.com/Fazer-um-Cubo-de-Origami&quot;&gt;
“Como Fazer um Cubo de Origami”
&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

</description>
        <pubDate>Mon, 29 Jun 2015 00:00:00 -0300</pubDate>
        <link>http://joenio.me/aprenda-a-criar-repositorios-de-pacotes-debian/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://joenio.me/aprenda-a-criar-repositorios-de-pacotes-debian/index.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Embarque na viagem das cooperativas do ano</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/files/post-viagem-premio-cooperativas.jpg&quot; alt=&quot;Desenho intercâmbio cooperativista&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em Novembro de 2014 a Colivre, cooperativa de tecnologias livres, empresa na
qual sou sócio &lt;a href=&quot;http://softwarelivre.org/colivre/blog/colivre-e-vencedora-do-9o-premio-cooperativa-do-ano-na-categoria-inovacao-e-tecnologia&quot;&gt;ganhou o prêmio de cooperativa do
ano&lt;/a&gt;
2014 na categoria de &lt;strong&gt;Inovação e Tecnologia&lt;/strong&gt;, este prêmio nos deu o direito a uma
&lt;a href=&quot;http://softwarelivre.org/colivre/blog/colivre-participa-de-viagem-dos-vencedores-do-9o-premio-cooperativa-do-ano&quot;&gt;viagem de integração&lt;/a&gt;
entre as cooperativas vencedoras, nesta
viagem a Colivre foi representada por mim e &lt;a href=&quot;http://softwarelivre.org/dani&quot;&gt;Daniela
Feitosa&lt;/a&gt;, neste post faço um breve relato
desta viagem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No dia 24 de Março chegamos a Brasília, lá visitamos a
&lt;a href=&quot;http://ocb.org.br&quot;&gt;OCB&lt;/a&gt;, fomos recepcionados por Fernanda Belisário e Gabriela
Prado, elas nos deram boas-vindas e convidaram para assistir a uma
palestra de &lt;a href=&quot;http://www.martha.com.br&quot;&gt;Martha Gabriel&lt;/a&gt; sobre &lt;a href=&quot;http://twitter.com/joenio/status/580462562610950144&quot;&gt;estratégia de
marketing&lt;/a&gt;, Marta falou da importância
de cuidar da sua marca, pegadas digitais, sombra e diversos outros conceitos de
marketing.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;full-width&quot;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pbs.twimg.com/media/CA43lYZWoAIfRdf.jpg:large&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;No mesmo dia, à noite, houve o &lt;a href=&quot;http://www.ocergs.coop.br/comunicacao/noticias/2101-movimento-cooperativista-lanca-agenda-institucional&quot;&gt;lançamento da Agenda Institucional do
Cooperativismo&lt;/a&gt;
2015 com a presença de representantes da Ocergs-Sescoop/RS, sistema OCB,
senadores, deputados, presidentes e superintendentes de unidades estaduais.  A
agenda apresenta as principais demandas do sistema cooperativo Brasileiro aos
poderes Legislativo, Executivo e Judiciário para o ano de 2015.&lt;/p&gt;

&lt;!-- https://twitter.com/joenio/status/580517899670036481 --&gt;

&lt;div class=&quot;full-width&quot;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pbs.twimg.com/media/CA5p5ouWAAAk6cw.jpg:large&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;No dia 25, já em Porto Alegre, visitamos a &lt;a href=&quot;http://escoop.edu.br&quot;&gt;Escoop&lt;/a&gt; - Faculdade de Tecnologia
do Cooperativismo, lá ouvimos uma bela apresentação do senhor presidente do
Sistema Ocergs-Sescoop/RS, Vergilio Perius, explicou sobre o sistema
cooperativista, explanou sobre o surgimento das cooperativas no Brasil e nos
ensinou bastante sobre os &lt;a href=&quot;http://pt.wikipedia.org/wiki/Princ%C3%ADpios_cooperativos&quot;&gt;7 princípios do
cooperativismo&lt;/a&gt;,
dando destaque especial a importância da intercooperação.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em seguida o coordenador Derli Schmidt detalhou o funcionamento e a missão da
escola, mostrando os cursos disponíveis e a metodologia de ensino altamente
preocupada com a qualidade do ensino, com um viés acadêmico,
preocupada em produzir conhecimento inédito e de qualidade sobre cooperativismo
no Brasil. Nossa visita foi &lt;a href=&quot;http://www.ocergs.coop.br/comunicacao/noticias/2100-sistema-recebe-comitiva-de-vencedoras-do-premio-cooperativo-do-ano&quot;&gt;noticiada no site da Ocergs/RS&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;full-width&quot;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/files/visita-escoop-rs.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;No dia seguinte, 26 de Março, visitamos a &lt;a href=&quot;http://www.sicredipioneira.com.br&quot;&gt;Sicredi
Pioneira&lt;/a&gt;, fomos recebidos pelo senhor Mário
José Konzen, vice-presidente da cooperativa, ele nos falou sobre o início do sistema
Sicredi e a força do movimento cooperativista na cidade de Nova
Petrópolis/RS, a &lt;em&gt;“Capital Nacional do Cooperativismo”&lt;/em&gt;.  Citou detalhes do
&lt;a href=&quot;http://www.auniaofazavida.com.br&quot;&gt;programa “A união faz a vida”&lt;/a&gt;, uma
iniciativa do Sicredi com o objetivo de promover práticas de educação focadas nos
princípios da cooperação e cidadania.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;full-width&quot;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/files/mario-konzen-sicredi-rs.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Em seguida, Mário Konza, nos convidou a conhecer a
&lt;a href=&quot;http://cooebompa.blogspot.com.br&quot;&gt;Cooebompa&lt;/a&gt;, uma cooperativa escolar formada
por alunos da &lt;a href=&quot;http://www.escolabompastor.com.br&quot;&gt;Escola Bom Pastor&lt;/a&gt;, uma
iniciativa interessantíssima que deixou todos os representantes das
cooperativas campeâs com os olhos brilhando de emoção. Tivemos a oportunidade
de assistir a Assembléia Geral Ordinária e ver um show de organização e
determinação! O professor e coordernador do projeto, Everaldo Marini, faz um
belo trabalho e merece todo o apoio possível para continuar com o projeto.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;full-width&quot;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/files/visita-cooebompa.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Da lá seguimos ao Memorial &lt;a href=&quot;https://pt.wikipedia.org/wiki/Theodor_Amstad&quot;&gt;Padre
Amstad&lt;/a&gt;, o senhor Mário nos falou
da vida desde padre, criador do sistema de crédito cooperativo no Brasil.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;full-width&quot;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/files/memorial-padre-amstad.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Na sequência visitamos a &lt;a href=&quot;http://www.pia.com.br&quot;&gt;Cooperativa Piá&lt;/a&gt;, uma
cooperativa agropecuária de leite e frutas, o presidente, Gilberto Kny, relatou
a história da cooperativa e destacou a preocupação com os seus associados, em
sua maioria pequenos produtores. A nossa comitiva experimentou alguns dos
produtos da Piá, como iogurte e leite achocolatado, todos acharam uma delícia,
infelizmente não pude experimentar já que não consumo leite ou derivados.  A
Piá bem que poderia produzir algo à base de soja ou alguma alternativa ao
leite.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;full-width&quot;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/files/visita-cooperativa-pia.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Saindo da Cooperativa Piá fomos conhecer um dos produtores associados,
conhecemos a fazenda “Sítio do Leite”, eles produzem leite e dizem que fazer
parte da cooperativa facilita a vida pois não precisam se preocupar com a venda
já que a Piá garante a compra de toda a produção.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;full-width&quot;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/files/fazenda-leite-pia.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Dia seguinte, 27 de Março, último dia de viagem, visitamos o CAS, Centro
Admistrativo Sicredi, vimos o funcionamento da cooperativa, seus princípios e
valores, conhecemos a Biblioteca do sistema e o Datacenter. O Datacenter
ocupa um andar inteiro do prédio e tem uma infraestrutura impressionante,
mantida inteiramente pela equipe do Sicredi.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;full-width&quot;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/files/joenio-visita-sicredi.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Ainda no Sicredi, seguimos para um almoço em grupo e partimos para o aeroporto
de volta para casa chegando ao fim desta viagem ao mundo cooperativista na
presença de ótimas pessoas, dedicadas a criar um mundo melhor, mais humano,
mais justo, mais cooperativo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Deixo um agradecimento especial ao sistema
&lt;a href=&quot;http://www.brasilcooperativo.coop.br&quot;&gt;OCB&lt;/a&gt; pela ótima organização do evento e
pelo convite, Belmira Oliveira, Fernanda Belisário, Gabriela Prado, Igor
Vianna, Patricia Resende e Sheila Malta Santos.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Muito obrigado!&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Agradeço também a todos os membros da nossa comitiva, representantes das
cooperativas campeâs, foram momentos de muito aprendizado:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Leonel Fernandes e Celio Humberto da &lt;a href=&quot;http://www.coopatos.com.br&quot;&gt;Coopatos&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Amauri Weber e Michael Bueno da &lt;a href=&quot;http://www.sicredivaledopiquiriabcd.com.br&quot;&gt;Sicredi Vale do Piquiri&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Shirley Rodrigues e Ana Paula Ramos da &lt;a href=&quot;http://www.querubimsaude.com.br&quot;&gt;Querubim Saúde&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Édio Signor e Daniel Cremonese da &lt;a href=&quot;http://www.coopercarga.com.br&quot;&gt;Coopercarga&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Irinaldo Barreto e Márcio Antônio da &lt;a href=&quot;http://www.coopertransc.com.br&quot;&gt;Coopertransc&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Um agradecimento especial a Sheila Malta Santos (OCB) pela imagem utilizada no
título deste post, este desenhado foi criado por ela durante o vôo de ida ao
evento.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Valeu Sheila, ficou muito bom!&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 29 Mar 2015 00:00:00 -0300</pubDate>
        <link>http://joenio.me/embarque-na-viagem-das-cooperativas-do-ano/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://joenio.me/embarque-na-viagem-das-cooperativas-do-ano/index.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Não faça hoje o que pode deixar para amanhã</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/files/clone-trooper-deitado.jpg&quot; alt=&quot;Clone Trooper Deitado&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Neste post irei falar sobre gestão pessoal de tempo usando a técnica &lt;em&gt;Do It
Tomorrow (DIT)&lt;/em&gt;, uma proposta de &lt;em&gt;Mark Forster&lt;/em&gt; publicada em seu livro de mesmo
nome traduzido para o português como &lt;a href=&quot;http://www.skoob.com.br/livro/141300ED157147-deixe-para-amanha&quot;&gt;&lt;em&gt;Deixe para
amanhã&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;, o
título deste post é uma provocação ao conselho popular &lt;em&gt;“Não deixe pra amanhã o
que você pode fazer hoje”&lt;/em&gt;, que vai totalmente de encontro à proposto feita
pelo autor em seu livro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.skoob.com.br/livro/141300ED157147-deixe-para-amanha&quot; class=&quot;float-right&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;/files/livro-deixe-para-amanha.jpg&quot; alt=&quot;Livro Deixe para amanhã&quot; /&gt;
&lt;/a&gt;
Desde 2009 venho utilizando a técnica &lt;em&gt;DIT&lt;/em&gt; proposta no livro de &lt;em&gt;Mark
Forster&lt;/em&gt;, é uma técnica muito simples e eficiente, tomei
conhecimento dela através do post &lt;a href=&quot;http://fazendoacontecer.net/2009/07/15/3-alternativas-para-o-gtd-%E2%80%94-7-habitos-deixe-para-amanha-e-zen-to-done/&quot;&gt;3 alternativas para o GTD — 7 Hábitos, Deixe
para amanhã e Zen To
Done&lt;/a&gt;
de autoria de &lt;em&gt;Rafael Perrone&lt;/em&gt; em seu blog &lt;em&gt;fazendoAcontecer.net&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Neste post &lt;em&gt;Rafael Perrone&lt;/em&gt; cita algumas alternativas ao &lt;em&gt;Getting Things Done
(GTD)&lt;/em&gt;, uma técnica para organização pessoal de tempo bastante popular e também
muito eficiente, ela propõe uma série de ferramentas diferentes, como lista de
coisas a fazer, lista de algum dia/talvez, lista de próximas ações, e algumas
outras, possui também um workflow bem elaborado para que funcione bem, isso
tudo faz o &lt;em&gt;GTD&lt;/em&gt; ter uma curva de aprendizado relativamente grande e exige um
esforço mínimo de aprendizado antes de começar a ser efetiva, e foi exatamente
isto que me desmotivou à utilizá-la e me fez ir em busca de alternativas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Assim, em 2009, cheguei ao &lt;em&gt;DIT&lt;/em&gt;, uma técnica extremamente simples, com
praticamente zero esforço de aprendizado inicial, e desde então tenho utilizado
ela para gerenciar todas as minhas atividades.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Por que eu estava à procura de técnicas para gerenciamento de tempo?&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Desde 2006 eu venho trabalhando como autônomo, gerenciando meu próprio tempo,
sem patrão, sem relógio de ponto, sem fiscalização, e sem todas essas
artimanhas que as empresas criam para tentar fazer seus funcionários serem
eficientes. Eu precisava de algo que me tornasse &lt;strong&gt;de fato&lt;/strong&gt; eficiente, algo
que fizesse eu usar o tempo da melhor forma possível, caso contrário os
cronogramas iriam furar, as atividades iriam ficar &lt;em&gt;para depois&lt;/em&gt;, a
procrastinação iria rolar solta, e isso iria inviabilizar minha vida como
autônomo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ao usar &lt;em&gt;DIT&lt;/em&gt; consegui a eficiencia que procurava, mas é importante destacar
que nenhum método ou técnica irá fazer milagres, o importante é ter disciplina
e se esforçar para pôr algo em prática, qualquer método que funcione vale à
pena, eu escolhi o &lt;em&gt;DIT&lt;/em&gt; pela simplicidade, apesar de simples é preciso ter
disciplina, e isto será necessário para qualquer outro método. Ler sobre o
assunto ajuda bastante, e o livro de &lt;em&gt;Mark Forster&lt;/em&gt; me ajudou muito neste
sentido.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Mas, como funciona esse método afinal?&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;float-left&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;/files/lista-de-coisas-a-fazer.jpg&quot; alt=&quot;Lista de coisas a fazer&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;
O autor do &lt;em&gt;DIT&lt;/em&gt; basicamente propõe uma modificação em algo já conhecido por
todos nós, a famosa lista de coisas a fazer, é aquela listinha que fazemos num
pedaço de papel com tudo que &lt;em&gt;precisamos&lt;/em&gt; fazer. Ela se parece mais ou menos
com a imagem ao lado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É uma listinha imensa, que nunca chega ao fim…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Acredito que todos nós já fizemos uma lista semelhante a esta ao menos uma vez
na vida, &lt;em&gt;Mark Forster&lt;/em&gt; sugere que transformemos esta lista de &lt;strong&gt;coisas a
fazer&lt;/strong&gt; em uma lista de &lt;strong&gt;coisas que serão feitas&lt;/strong&gt;, a lista de coisas a fazer
tende a crescer eternamente e nunca conseguimos terminá-la, isto causa a
sensação de que o trabalho nunca é concluído, e esta sensação não ajuda a melhorar
ou mesmo a manter a nossa auto-estima.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A lista de &lt;strong&gt;coisas que serão feitas&lt;/strong&gt; deve ser elaborada diariamente, e não deve
ser alterada ao decorrer do dia, idealmente deve ser feita com antecedência, ou
ao menos antes de começar o trabalho. Não se deve adicionar itens de última
hora, ou seja, aquela lista de terça-feira que planejei na segunda, não deve
ser alterada durante o decorrer do dia. Ela é uma &lt;strong&gt;lista fechada&lt;/strong&gt;, uma vez
planejada, nada mais entra, se surgir algo novo, planeje para o dia seguinte,
ou para a semana seguinte, isto vai depender da natureza da atividade e do seu
planejamento pessoal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O objetivo é sempre começar o dia com uma lista de atividades previamente
planejada, ao final do dia ela deve estar concluída, uma lista por dia, nada de
transferir a lista de hoje para amanhã, isto não vai funcionar! O que costumo
fazer é usar uma agenda de papel, e a cada dia na data correspondente eu anoto
minhas atividades.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu indico fortemente o uso da agenda de papel, com ela você pode anotar seus
compromissos, reuniões, etc, e também sua lista de atividades, uma coisa está
ligada à outra, se num certo dia você tem anotado uma reunião que dura a metade
do dia, saberá que não poderá planejar tantas atividades nesta data, ter estas
informações num mesmo lugar facilita a gestão.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Veja por exemplo minha lista de atividades (&lt;strong&gt;coisas a serem feitas&lt;/strong&gt;) do dia
05 de Fevereiro de 2015.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;full-width&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;/files/lista-fechada.jpg&quot; alt=&quot;Lista fechada&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nesta lista eu marco um &lt;span style=&quot;font-size:18; color:red; font-weight:bold;&quot;&gt;X&lt;/span&gt;
ao finalizar a atividade, o objetivo de cada dia é marcar todas as atividades
como finalizadas, neste dia em particular eu consegui finalizar todas elas
(ufa!), o autor &lt;em&gt;Mark Forster&lt;/em&gt; fala em seu livro dos benefícios emocionais
relacionados à isto, quando conseguimos completar o dia, uma sensação de
trabalho concluído, um sentimento de missão cumprida, bem diferente do que
seria causado por aquela enorme lista de coisas a fazer que nunca termina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nem sempre é possível finalizar todas as atividades planejadas, quando isto
ocorre marco um &lt;span style=&quot;font-size:18; color:red; font-weight:bold;&quot;&gt;N&lt;/span&gt;
na atividade e planejo ela imediatamente para outro dia, assim, mesmo que não
complete o planejamento diário, não perco a atividade de vista. É importante
notar que isto deve ser evitado ao máximo, se perceber que está sendo constante
replanejar atividades, procure descobrir o motivo, talvez você esteja colocando
muitas atividades no dia, ou talvez você esteja procrastinando, se for a
segunda opção, cuidado, isto é um problema sério!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bem, é nisso que a proposta &lt;em&gt;Do It Tomorrow (DIT)&lt;/em&gt; se resume, uma simples lista
de coisas a serem feitas (&lt;strong&gt;de fato&lt;/strong&gt;) por dia, o mais importante é ter
disciplina e praticar até ganhar o hábito de sempre planejar o seu dia de
trabalho, e lógico, ter responsabilidade com o seu próprio planejamento e
buscar cumpri-lo sempre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O autor &lt;em&gt;Mark Forster&lt;/em&gt; dá uma série de dicas para conseguir chegar lá, sugiro
que você leia o livro dele, mas faça isso hoje, não deixe para amanhã! rs&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 04 Mar 2015 00:00:00 -0300</pubDate>
        <link>http://joenio.me/nao-faca-hoje-o-que-pode-deixar-para-amanha/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://joenio.me/nao-faca-hoje-o-que-pode-deixar-para-amanha/index.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Fui diagnosticado com um tumor renal, e agora?</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/files/wall-e-tomografia.jpg&quot; alt=&quot;Wall-e sob a tomografia computadorizada&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em 2012 fui diagnosticado com um tumor no rim esquerdo, fiz uma cirurgia e a
recuperação ocorreu muito rápida e tranquila. Na época fiz uma busca
superficial na internet sobre o assunto e encontrei algumas opiniões bem
assustadoras, falavam em quimioterapia, radioterapia e afins.  Como nada disso
foi necessário em meu caso resolvi compartilhar minha experiência aqui, com o
objetivo de deixar um relato positivo sobre o tratamento de tumor renal na
esperança de que seja útil para alguém.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bem, vamos lá… 2012, fazia algum tempo que sofria com pequenas dores de
estômago, ao investigar a causa descobri que estava com uma gastrite, fiz o
tratamento, resolvi o problema mas as dores continuaram, vários exames depois,
dentre eles uma tomografia computadorizada de abdómen, identificou um pequeno
ponto no rim esquerdo, este pequeno ponto era um tumor e precisava ser
removido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Neste momento o médico me explicou que o procedimento cirúrgico para remoção do
tumor apresentava uma chance de cura de 95%, isto me deixou bastante tranquilo,
me explicou que a cirurgia era simples, poderia ser feita por vídeo
laparoscopia, e que a remoção do tumor no meu caso tinha grandes chances de
preservar o rim, ou ao menos parte dele.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apesar da cirurgia ter sido um sucesso, fazer tudo isto pelo SUS não foi tarefa
fácil, eu não tinha plano de saúde então o SUS era minha única alternativa. Por
sorte e por ajuda de alguns médicos consegui chegar ao Hospital Aristides
Maltez (HAM), ele é referência em tumores no estado Bahia e faz atendimentos
100% pelo SUS.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O próximo passo foi conseguir marcar uma consulta, no HAM isto não é tão fácil,
é muita gente para pouco “hospital”, consegui marcar a primeira consulta após
esperar uma manhã inteira na fila. Consulta agendada, voltei ao hospital no dia
marcado, mais um turno aguardando para ser atendido, fui atendido e a cirurgia
foi marcada para um prazo de aproximadamente 15 dias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O grande dia chegou, em 31 de Janeiro de 2012 fui internado, a cirurgia ocorreu
no dia seguinte, o nome exato do procedimento ao qual fui submetido é
&lt;strong&gt;Ressecção de tumor retroperitoneal + linfadenectomia retroperitoneal&lt;/strong&gt;, em
algumas horas já estava de volta à enfermaria, um médico residente informou que
ocorreu tudo bem e que a previsão de alta era em 48 horas. Dentro do prazo
previsto recebi alta, me entregaram algumas amostras do tumor para que fosse
solicitado biopsia, marquei a consulta de retorno para 2 semanas depois e fui
para casa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Voltei para a consulta já com os resultados da biopsia em mãos, o médico disse
que a cirurgia ocorreu da melhor forma possível, e que as chances de cura eram
ótimas, mas o resultado da biopsia deu positivo para maligno, ou seja, o tumor
era cancerígeno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Só neste momento eu me &lt;em&gt;toquei&lt;/em&gt; de que tive um câncer. Adimito que sempre tive
um certo medo, costumava pensar, não com tanta frequência, mas pensava o
seguinte:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Puts! Se um dia eu tiver algum tipo de câncer como é que vai ser, quimio,
rádio, etc… Deve ser foda!&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;E de repente eu tive um, fui curado, e &lt;em&gt;quase&lt;/em&gt; nem percebi… Reflito sobre
isto de uma maneira bem humorada e tranquila, afinal, ficar angustiado não
resolveria o problema.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apesar disso é importante ser disciplinado e seguir as orientações médicas,
cumprir os prazos planejados, e não deixar para “depois”, “depois” e “depois”.
O meu caso por exemplo requer acompanhamento anual, repito todo ano exames
de sangue, tomografia computadorizada de abdómen e radiografia de tórax. Os
médicos dizem que casos como o meu, tumor maligno, há chances do tumor voltar,
então é necessário acompanhamento para o resto da vida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E aqui termino este pequeno relato, desejo sorte para aqueles que estejam
passando por situação parecida, tenham tranquilidade, paciência e acima de tudo
fé na medicina moderna, ou em qualquer outra coisa que os tranquilize.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tenho certeza de que vibrações positivas ajudam bastante, e as vibrações dos
meus amigos e familiares me ajudaram muito naquele momento, então aproveito
este espaço para deixar registrado publicamente um agradecimento especial à
todos aqueles que me desejaram sorte e que de alguma forma me enviaram suas
boas vibrações.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Obrigado!&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 31 Dec 2014 00:00:00 -0200</pubDate>
        <link>http://joenio.me/fui-diagnosticado-com-um-tumor-renal-e-agora/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://joenio.me/fui-diagnosticado-com-um-tumor-renal-e-agora/index.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Backup na nuvem com Tarsnap</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/files/chewbacca-nuvem.jpg&quot; alt=&quot;Chewbacca fazendo backup na nuvem&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Este post estava sendo escrito antes de eu abandonar meu blog, então onde
estiver escrito &lt;strong&gt;recentemente, hoje, etc&lt;/strong&gt;, leia-se &lt;strong&gt;2 anos atrás&lt;/strong&gt;.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recentemente precisei implementar uma solução de backup para alguns servidores
de internet, após uma pesquisa rápida optei pelo &lt;a href=&quot;http://tarsnap.com&quot;&gt;Tarsnap&lt;/a&gt;,
uma solução de backup em nuvem baseado na infra-estrutura de armazenamento da
&lt;a href=&quot;http://www.tarsnap.com/infrastructure.html&quot;&gt;Amazon&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu queria algo simples de implementar e manter, não queria ter mais um servidor
nas mãos, nem queria ter que lidar com detalhes de ssh, rsync, ftp, etc.
Em resumo:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Não queria manter um novo servidor (nem físico nem virtual)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Não queria usar o &lt;a href=&quot;http://bacula.org&quot;&gt;Bacula&lt;/a&gt;, ótima ferramenta mas complicado&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;A solução deveria ser simples de configurar e manter, do tipo “configure uma vez, contrate um serviço e funcione para o resto da vida”&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Não estava procurando apenas uma ferramenta, mas também um serviço de armazenamento para backup&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;O Tarsnap é uma ferramenta e também um serviço de armazenamento, o
preço é bem razoável, $0.30 por GB de armazenamento mensal e $0.30 por cada GB
transferido. A cobrança é pré-paga, e para começar a usar o serviço é
necessário adicionar um crédito mínimo de $ 5.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os créditos são consumidos diariamente, quando eles acabam o serviço continua
funcionando por até 7 dias, isto dá tempo de pôr créditos novamente sem
interrupção dos backups. Hoje, o backup dos meus servidores tem aproximadamente
7 GB e isto consome um pouco menos de $ 5 mensal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Infelizmente, o tarsnap não é &lt;a href=&quot;http://www.gnu.org/philosophy/free-sw.pt-br.html&quot;&gt;software-livre&lt;/a&gt;, o autor disponibiliza o código
fonte, mas a licença não permite redistribuir o software com modificações.
Apesar disso o autor afirma contribuir bastante com o
&lt;a href=&quot;http://code.google.com/p/libarchive&quot;&gt;libarchive&lt;/a&gt;, uma biblioteca livre para
compressão e arquivamento usada como base para o tarsnap.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Não vou detalhar o uso da ferramenta, darei apenas dois exemplos básicos:
(1) como adicionar um servidor e (2) como criar backups.
Considerando que você já tem o tarsnap instalado em seu servidor,
&lt;a href=&quot;https://www.tarsnap.com/download.html&quot;&gt;veja as instruções de instalação aqui&lt;/a&gt;,
gere uma chave para ele com o comando abaixo, &lt;a href=&quot;http://www.tarsnap.com/gettingstarted.html&quot;&gt;se tiver
dificuldades consulte este link&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;pre class=&quot;terminal&quot;&gt;
&lt;code&gt;
# tarsnap-keygen --keyfile /root/tarsnap.key --user me@example.com --machine mybox
&lt;/code&gt;
&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Substitua &lt;em&gt;me@example.com&lt;/em&gt; pelo email usado para criar a conta no Tarsnap, e
&lt;em&gt;mybox&lt;/em&gt; pelo hostname do seu servidor. &lt;strong&gt;Faça uma cópia de seguança do
arquivo &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;/root/tarsnap.key&lt;/code&gt;, sem ele não será possível acessar o backup!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Com isso já é possível criar um novo backup, o comando abaixo cria um backup do
diretório &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;/home&lt;/code&gt; por exemplo, &lt;a href=&quot;http://www.tarsnap.com/usage.html&quot;&gt;veja outros comandos
aqui&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;pre class=&quot;terminal&quot;&gt;
&lt;code&gt;
# tarsnap -c -f mybackup-home /home
&lt;/code&gt;
&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;O tarsnap apenas cria, lê, apaga e restaura backups, ele não gerencia
agendamento, política de retenção, periodicidade, etc. É necessário alguma
outra ferramenta para essa tarefa, em uma rápida pesquisa encontrei o
&lt;a href=&quot;http://github.com/miracle2k/tarsnapper&quot;&gt;tarsnapper&lt;/a&gt;, um agendador para o
tarsnap, com ele é possível de maneira simples definir uma política de retenção
usando um arquivo de configuração localizado em &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;/etc/tarsnapper.conf&lt;/code&gt;. Veja um
exemplo:&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;
  &lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-yaml&quot; data-lang=&quot;yaml&quot;&gt;&lt;span class=&quot;c1&quot;&gt;# fazer backup diario e reter:&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;c1&quot;&gt;# a cada semana (7 dias)&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;c1&quot;&gt;# a cada mes (30 dias)&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;c1&quot;&gt;# a cada semestre (180 dias)&lt;/span&gt;

&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;deltas&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;pi&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;s&quot;&gt;1d 7d 30d 180d&lt;/span&gt;

&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;target&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;pi&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;s&quot;&gt;/mybox/$name-$date&lt;/span&gt;

&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;jobs&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;pi&quot;&gt;:&lt;/span&gt;
  &lt;span class=&quot;s&quot;&gt;etc&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;pi&quot;&gt;:&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;s&quot;&gt;source&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;pi&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;s&quot;&gt;/etc&lt;/span&gt;

  &lt;span class=&quot;s&quot;&gt;mysql&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;pi&quot;&gt;:&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;s&quot;&gt;source&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;pi&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;s&quot;&gt;/var/backups/mysql&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;s&quot;&gt;exec_before&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;pi&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;s&quot;&gt;/usr/local/bin/dump-mysql&lt;/span&gt;

  &lt;span class=&quot;s&quot;&gt;foswiki&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;pi&quot;&gt;:&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;s&quot;&gt;sources&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;pi&quot;&gt;:&lt;/span&gt;
      &lt;span class=&quot;pi&quot;&gt;-&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;s&quot;&gt;/var/lib/foswiki/data&lt;/span&gt;
      &lt;span class=&quot;pi&quot;&gt;-&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;s&quot;&gt;/var/lib/foswiki/pub&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;O tarsnapper deve ser agendado no cron, eu sugiro executar ele diariamente,
para isso crie o arquivo &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;/etc/cron.daily/tarsnapper&lt;/code&gt; com o seguinte conteúdo:&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;
  &lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-sh&quot; data-lang=&quot;sh&quot;&gt;&lt;span class=&quot;c&quot;&gt;#!/bin/sh&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;c&quot;&gt;# Start in the root filesystem, make SElinux happy&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;cd&lt;/span&gt; /

tarsnapper -o configfile /etc/tarsnap.conf -c /etc/tarsnapper.conf make &amp;gt;&amp;gt; /var/log/tarsnapper.log 2&amp;gt;&amp;amp;1&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Dê permissão de execução a este arquivo, isto vai fazer o cron vai rodar o
tarsnapper diariamente executando o tarsnap para cada job presente no arquivo
de configuração. Lembrando que todos os comandos foram testados no sistema
operacional Debian GNU/Linux e não há garantias que funcionem corretamente em
outros sistemas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Com isso você tem um esquema de backup simples de implementar e manter.
Espero que tenha sido útil de alguma forma, em caso de dúvidas, sugestões ou
reclamações, por favor, entre em contato através do
&lt;a href=&quot;mailto:joenio@colivre.coop.br&quot;&gt;email&lt;/a&gt;,
&lt;a href=&quot;http://twitter.com/joenio&quot;&gt;twitter&lt;/a&gt;
ou se preferir atrevés do meu perfil no
&lt;a href=&quot;http://github.com/joenio&quot;&gt;github&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 23 Dec 2014 00:00:00 -0200</pubDate>
        <link>http://joenio.me/backup-na-nuvem-com-tarsnap/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://joenio.me/backup-na-nuvem-com-tarsnap/index.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Voltando a &quot;blogar&quot;</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/files/han-solo-e-chewbacca-blog.jpg&quot; alt=&quot;Han Solo apontando uma arma para Chewbacca&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hoje enquanto conversava com uma amiga no telefone surgiu a seguinte pergunta:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;em&gt;“Por que a gente não posta mais em nossos blogues?”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Ao ouvir isso pensei:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;em&gt;“Humn… Hâmmmn… É porque… Bem… É que…..”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Nenhum argumento minimamente válido surgiu, ou seja, não há motivos, então aqui
estou eu &lt;em&gt;“blogando”&lt;/em&gt; novamente…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://softwarelivre.org/joenio&quot;&gt;Eu tinha um blog&lt;/a&gt; na rede &lt;a href=&quot;http://softwarelivre.org&quot;&gt;Software Livre
Brasil&lt;/a&gt; que não via um post desde 2010, na verdade
ainda tenho, ele funciona e continuará disponível, mas vou concentar os
próximos posts aqui. Mas por que eu saí do Software Livre Brasil? Na verdade
não saí, meu perfil continua lá, continarei usando a rede social, e talvez até
replique os posts daqui por lá. O que aconteceu foi que a pergunta &lt;em&gt;“Por que a
gente não posta mais em nossos blogues?”&lt;/em&gt; deu o &lt;em&gt;empurrãozinho&lt;/em&gt; que faltava
para eu desenrolar as seguintes questões:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Vontade de testar algum &lt;a href=&quot;http://www.staticgen.com&quot;&gt;sistema gerador de site estático&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Necessidade de hospedar algo útil na VPS que eu já havia alugado no &lt;a href=&quot;http://www.digitalocean.com&quot;&gt;DigitalOcean&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Desejo de ter meu blog com domínio próprio, e eu já havia registrado &lt;em&gt;“joenio.me”&lt;/em&gt; no &lt;a href=&quot;http://gandi.net&quot;&gt;Gandi.net&lt;/a&gt; a algum tempo&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;E assim aqui está mais um blog nesse mundão virtual, pretendo falar de tudo um
pouco, coisas da minha vida pessoal, questões técnicas relacionadas ao
trabalho, um pouco da minha experiência no meio acadêmico, música, esportes,
livros, etc… Espero que seja útil para mais alguém além de mim mesmo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahhh!!! &lt;a href=&quot;http://softwarelivre.org/dani&quot;&gt;Dani&lt;/a&gt;, obrigado pelo &lt;em&gt;empurrãozinho&lt;/em&gt;!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 18 Dec 2014 00:00:00 -0200</pubDate>
        <link>http://joenio.me/voltando-a-blogar/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://joenio.me/voltando-a-blogar/index.html</guid>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
