<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Joenio Costa</title>
    <description></description>
    <link>http://joenio.me/</link>
    <atom:link href="http://joenio.me/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Sun, 15 Feb 2015 19:08:04 -0300</pubDate>
    <lastBuildDate>Sun, 15 Feb 2015 19:08:04 -0300</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v2.2.0</generator>
    
      <item>
        <title>Fui diagnosticado com um tumor renal, e agora?</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/files/wall-e-tomografia.jpg&quot; alt=&quot;Wall-e sob a tomografia computadorizada&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em 2012 fui diagnosticado com um tumor no rim esquerdo, fiz uma cirurgia e a
recuperação ocorreu muito rápida e tranquila. Na época fiz uma busca
superficial na internet sobre o assunto e encontrei algumas opiniões bem
assustadoras, falavam em quimioterapia, radioterapia e afins.  Como nada disso
foi necessário em meu caso resolvi compartilhar minha experiência aqui, com o
objetivo de deixar um relato positivo sobre o tratamento de tumor renal na
esperança de que seja útil para alguém.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bem, vamos lá… 2012, fazia algum tempo que sofria com pequenas dores de
estômago, ao investigar a causa descobri que estava com uma gastrite, fiz o
tratamento, resolvi o problema mas as dores continuaram, vários exames depois,
dentre eles uma tomografia computadorizada de abdómen, identificou um pequeno
ponto no rim esquerdo, este pequeno ponto era um tumor e precisava ser
removido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Neste momento o médico me explicou que o procedimento cirúrgico para remoção do
tumor apresentava uma chance de cura de 95%, isto me deixou bastante tranquilo,
me explicou que a cirurgia era simples, poderia ser feita por vídeo
laparoscopia, e que a remoção do tumor no meu caso tinha grandes chances de
preservar o rim, ou ao menos parte dele.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apesar da cirurgia ter sido um sucesso, fazer tudo isto pelo SUS não foi tarefa
fácil, eu não tinha plano de saúde então o SUS era minha única alternativa. Por
sorte e por ajuda de alguns médicos consegui chegar ao Hospital Aristides
Maltez (HAM), ele é referência em tumores no estado Bahia e faz atendimentos
100% pelo SUS.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O próximo passo foi conseguir marcar uma consulta, no HAM isto não é tão fácil,
é muita gente para pouco “hospital”, consegui marcar a primeira consulta após
esperar uma manhã inteira na fila. Consulta agendada, voltei ao hospital no dia
marcado, mais um turno aguardando para ser atendido, fui atendido e a cirurgia
foi marcada para um prazo de aproximadamente 15 dias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O grande dia chegou, em 31 de Janeiro de 2012 fui internado, a cirurgia ocorreu
no dia seguinte, o nome exato do procedimento ao qual fui submetido é
&lt;strong&gt;Ressecção de tumor retroperitoneal + linfadenectomia retroperitoneal&lt;/strong&gt;, em
algumas horas já estava de volta à enfermaria, um médico residente informou que
ocorreu tudo bem e que a previsão de alta era em 48 horas. Dentro do prazo
previsto recebi alta, me entregaram algumas amostras do tumor para que fosse
solicitado biopsia, marquei a consulta de retorno para 2 semanas depois e fui
para casa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Voltei para a consulta já com os resultados da biopsia em mãos, o médico disse
que a cirurgia ocorreu da melhor forma possível, e que as chances de cura eram
ótimas, mas o resultado da biopsia deu positivo para maligno, ou seja, o tumor
era cancerígeno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Só neste momento eu me &lt;em&gt;toquei&lt;/em&gt; de que tive um câncer. Adimito que sempre tive
um certo medo, costumava pensar, não com tanta frequência, mas pensava o
seguinte:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Puts! Se um dia eu tiver algum tipo de câncer como é que vai ser, quimio,
rádio, etc… Deve ser foda!&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;E de repente eu tive um, fui curado, e &lt;em&gt;quase&lt;/em&gt; nem percebi… Reflito sobre
isto de uma maneira bem humorada e tranquila, afinal, ficar angustiado não
resolveria o problema.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apesar disso é importante ser disciplinado e seguir as orientações médicas,
cumprir os prazos planejados, e não deixar para “depois”, “depois” e “depois”.
O meu caso por exemplo requer acompanhamento anual, repito todo ano exames
de sangue, tomografia computadorizada de abdómen e radiografia de tórax. Os
médicos dizem que casos como o meu, tumor maligno, há chances do tumor voltar,
então é necessário acompanhamento para o resto da vida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E aqui termino este pequeno relato, desejo sorte para aqueles que estejam
passando por situação parecida, tenham tranquilidade, paciência e acima de tudo
fé na medicina moderna, ou em qualquer outra coisa que os tranquilize.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tenho certeza de que vibrações positivas ajudam bastante, e as vibrações dos
meus amigos e familiares me ajudaram muito naquele momento, então aproveito
este espaço para deixar registrado publicamente um agradecimento especial à
todos aqueles que me desejaram sorte e que de alguma forma me enviaram suas
boas vibrações.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Obrigado!&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 31 Dec 2014 00:00:00 -0300</pubDate>
        <link>http://joenio.me/fui-diagnosticado-com-um-tumor-renal-e-agora</link>
        <guid isPermaLink="true">http://joenio.me/fui-diagnosticado-com-um-tumor-renal-e-agora</guid>
        
        <category>pessoal</category>
        
        <category>saude</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Backup na nuvem com Tarsnap</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/files/chewbacca-nuvem.jpg&quot; alt=&quot;Chewbacca fazendo backup na nuvem&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Este post estava sendo escrito antes de eu abandonar meu blog, então onde
estiver escrito &lt;strong&gt;recentemente, hoje, etc&lt;/strong&gt;, leia-se &lt;strong&gt;2 anos atrás&lt;/strong&gt;.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recentemente precisei implementar uma solução de backup para alguns servidores
de internet, após uma pesquisa rápida optei pelo &lt;a href=&quot;http://tarsnap.com&quot;&gt;Tarsnap&lt;/a&gt;,
uma solução de backup em nuvem baseado na infra-estrutura de armazenamento da
&lt;a href=&quot;http://www.tarsnap.com/infrastructure.html&quot;&gt;Amazon&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu queria algo simples de implementar e manter, não queria ter mais um servidor
nas mãos, nem queria ter que lidar com detalhes de ssh, rsync, ftp, etc.
Em resumo:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Não queria manter um novo servidor (nem físico nem virtual)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Não queria usar o &lt;a href=&quot;http://bacula.org&quot;&gt;Bacula&lt;/a&gt;, ótima ferramenta mas complicado&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;A solução deveria ser simples de configurar e manter, do tipo “configure uma vez, contrate um serviço e funcione para o resto da vida”&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Não estava procurando apenas uma ferramenta, mas também um serviço de armazenamento para backup&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;O Tarsnap é uma ferramenta e também um serviço de armazenamento, o
preço é bem razoável, $0.30 por GB de armazenamento mensal e $0.30 por cada GB
transferido. A cobrança é pré-paga, e para começar a usar o serviço é
necessário adicionar um crédito mínimo de $ 5.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os créditos são consumidos diariamente, quando eles acabam o serviço continua
funcionando por até 7 dias, isto dá tempo de pôr créditos novamente sem
interrupção dos backups. Hoje, o backup dos meus servidores tem aproximadamente
7 GB e isto consome um pouco menos de $ 5 mensal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Infelizmente, o tarsnap não é &lt;a href=&quot;http://www.gnu.org/philosophy/free-sw.pt-br.html&quot;&gt;software-livre&lt;/a&gt;, o autor disponibiliza o código
fonte, mas a licença não permite redistribuir o software com modificações.
Apesar disso o autor afirma contribuir bastante com o
&lt;a href=&quot;http://code.google.com/p/libarchive&quot;&gt;libarchive&lt;/a&gt;, uma biblioteca livre para
compressão e arquivamento usada como base para o tarsnap.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Não vou detalhar o uso da ferramenta, darei apenas dois exemplos básicos:
(1) como adicionar um servidor e (2) como criar backups.
Considerando que você já tem o tarsnap instalado em seu servidor,
&lt;a href=&quot;https://www.tarsnap.com/download.html&quot;&gt;veja as instruções de instalação aqui&lt;/a&gt;,
gere uma chave para ele com o comando abaixo, &lt;a href=&quot;http://www.tarsnap.com/gettingstarted.html&quot;&gt;se tiver
dificuldades consulte este link&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;pre class=&quot;terminal&quot;&gt;
&lt;code&gt;
# tarsnap-keygen --keyfile /root/tarsnap.key --user me@example.com --machine mybox
&lt;/code&gt;
&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Substitua &lt;em&gt;me@example.com&lt;/em&gt; pelo email usado para criar a conta no Tarsnap, e
&lt;em&gt;mybox&lt;/em&gt; pelo hostname do seu servidor. &lt;strong&gt;Faça uma cópia de seguança do
arquivo &lt;code&gt;/root/tarsnap.key&lt;/code&gt;, sem ele não será possível acessar o backup!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Com isso já é possível criar um novo backup, o comando abaixo cria um backup do
diretório &lt;code&gt;/home&lt;/code&gt; por exemplo, &lt;a href=&quot;http://www.tarsnap.com/usage.html&quot;&gt;veja outros comandos
aqui&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;pre class=&quot;terminal&quot;&gt;
&lt;code&gt;
# tarsnap -c -f mybackup-home /home
&lt;/code&gt;
&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;O tarsnap apenas cria, lê, apaga e restaura backups, ele não gerencia
agendamento, política de retenção, periodicidade, etc. É necessário alguma
outra ferramenta para essa tarefa, em uma rápida pesquisa encontrei o
&lt;a href=&quot;http://github.com/miracle2k/tarsnapper&quot;&gt;tarsnapper&lt;/a&gt;, um agendador para o
tarsnap, com ele é possível de maneira simples definir uma política de retenção
usando um arquivo de configuração localizado em &lt;code&gt;/etc/tarsnapper.conf&lt;/code&gt;. Veja um
exemplo:&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-yaml&quot; data-lang=&quot;yaml&quot;&gt;&lt;span class=&quot;c1&quot;&gt;# fazer backup diario e reter:&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;c1&quot;&gt;# a cada semana (7 dias)&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;c1&quot;&gt;# a cada mes (30 dias)&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;c1&quot;&gt;# a cada semestre (180 dias)&lt;/span&gt;

&lt;span class=&quot;l-Scalar-Plain&quot;&gt;deltas&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p-Indicator&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;l-Scalar-Plain&quot;&gt;1d 7d 30d 180d&lt;/span&gt;

&lt;span class=&quot;l-Scalar-Plain&quot;&gt;target&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p-Indicator&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;l-Scalar-Plain&quot;&gt;/mybox/$name-$date&lt;/span&gt;

&lt;span class=&quot;l-Scalar-Plain&quot;&gt;jobs&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p-Indicator&quot;&gt;:&lt;/span&gt;
  &lt;span class=&quot;l-Scalar-Plain&quot;&gt;etc&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p-Indicator&quot;&gt;:&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;l-Scalar-Plain&quot;&gt;source&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p-Indicator&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;l-Scalar-Plain&quot;&gt;/etc&lt;/span&gt;

  &lt;span class=&quot;l-Scalar-Plain&quot;&gt;mysql&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p-Indicator&quot;&gt;:&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;l-Scalar-Plain&quot;&gt;source&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p-Indicator&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;l-Scalar-Plain&quot;&gt;/var/backups/mysql&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;l-Scalar-Plain&quot;&gt;exec_before&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p-Indicator&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;l-Scalar-Plain&quot;&gt;/usr/local/bin/dump-mysql&lt;/span&gt;

  &lt;span class=&quot;l-Scalar-Plain&quot;&gt;foswiki&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p-Indicator&quot;&gt;:&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;l-Scalar-Plain&quot;&gt;sources&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p-Indicator&quot;&gt;:&lt;/span&gt;
      &lt;span class=&quot;p-Indicator&quot;&gt;-&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;l-Scalar-Plain&quot;&gt;/var/lib/foswiki/data&lt;/span&gt;
      &lt;span class=&quot;p-Indicator&quot;&gt;-&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;l-Scalar-Plain&quot;&gt;/var/lib/foswiki/pub&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;O tarsnapper deve ser agendado no cron, eu sugiro executar ele diariamente,
para isso crie o arquivo &lt;code&gt;/etc/cron.daily/tarsnapper&lt;/code&gt; com o seguinte conteúdo:&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-sh&quot; data-lang=&quot;sh&quot;&gt;&lt;span class=&quot;c&quot;&gt;#!/bin/sh&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;c&quot;&gt;# Start in the root filesystem, make SElinux happy&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;cd&lt;/span&gt; /

tarsnapper -o configfile /etc/tarsnap.conf -c /etc/tarsnapper.conf make &amp;gt;&amp;gt; /var/log/tarsnapper.log 2&amp;gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;&amp;amp;&lt;/span&gt;1&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Dê permissão de execução a este arquivo, isto vai fazer o cron vai rodar o
tarsnapper diariamente executando o tarsnap para cada job presente no arquivo
de configuração. Lembrando que todos os comandos foram testados no sistema
operacional Debian GNU/Linux e não há garantias que funcionem corretamente em
outros sistemas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Com isso você tem um esquema de backup simples de implementar e manter.
Espero que tenha sido útil de alguma forma, em caso de dúvidas, sugestões ou
reclamações, por favor, entre em contato através do
&lt;a href=&quot;mailto:joenio@colivre.coop.br&quot;&gt;email&lt;/a&gt;,
&lt;a href=&quot;http://twitter.com/joenio&quot;&gt;twitter&lt;/a&gt;
ou se preferir atrevés do meu perfil no
&lt;a href=&quot;http://github.com/joenio&quot;&gt;github&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 23 Dec 2014 00:00:00 -0300</pubDate>
        <link>http://joenio.me/backup-na-nuvem-com-tarsnap</link>
        <guid isPermaLink="true">http://joenio.me/backup-na-nuvem-com-tarsnap</guid>
        
        <category>tecnologia</category>
        
        <category>backup</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Voltando a &quot;blogar&quot;</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/files/han-solo-e-chewbacca-blog.jpg&quot; alt=&quot;Han Solo apontando uma arma para Chewbacca&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hoje enquanto conversava com uma amiga no telefone surgiu a seguinte pergunta:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;em&gt;“Por que a gente não posta mais em nossos blogues?”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Ao ouvir isso pensei:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;em&gt;“Humn… Hâmmmn… É porque… Bem… É que…..”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Nenhum argumento minimamente válido surgiu, ou seja, não há motivos, então aqui
estou eu &lt;em&gt;“blogando”&lt;/em&gt; novamente…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://softwarelivre.org/joenio&quot;&gt;Eu tinha um blog&lt;/a&gt; na rede &lt;a href=&quot;http://softwarelivre.org&quot;&gt;Software Livre
Brasil&lt;/a&gt; que não via um post desde 2010, na verdade
ainda tenho, ele funciona e continuará disponível, mas vou concentar os
próximos posts aqui. Mas por que eu saí do Software Livre Brasil? Na verdade
não saí, meu perfil continua lá, continarei usando a rede social, e talvez até
replique os posts daqui por lá. O que aconteceu foi que a pergunta &lt;em&gt;“Por que a
gente não posta mais em nossos blogues?”&lt;/em&gt; deu o &lt;em&gt;empurrãozinho&lt;/em&gt; que faltava
para eu desenrolar as seguintes questões:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Vontade de testar algum &lt;a href=&quot;http://www.staticgen.com&quot;&gt;sistema gerador de site estático&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Necessidade de hospedar algo útil na VPS que eu já havia alugado no &lt;a href=&quot;http://www.digitalocean.com&quot;&gt;DigitalOcean&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Desejo de ter meu blog com domínio próprio, e eu já havia registrado &lt;em&gt;“joenio.me”&lt;/em&gt; no &lt;a href=&quot;http://gandi.net&quot;&gt;Gandi.net&lt;/a&gt; a algum tempo&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;E assim aqui está mais um blog nesse mundão virtual, pretendo falar de tudo um
pouco, coisas da minha vida pessoal, questões técnicas relacionadas ao
trabalho, um pouco da minha experiência no meio acadêmico, música, esportes,
livros, etc… Espero que seja útil para mais alguém além de mim mesmo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahhh!!! &lt;a href=&quot;http://softwarelivre.org/dani&quot;&gt;Dani&lt;/a&gt;, obrigado pelo &lt;em&gt;empurrãozinho&lt;/em&gt;!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 18 Dec 2014 00:00:00 -0300</pubDate>
        <link>http://joenio.me/voltando-a-blogar</link>
        <guid isPermaLink="true">http://joenio.me/voltando-a-blogar</guid>
        
        <category>pessoal</category>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
